(多圖多字有抒情)我驚我有一日會唔記哂

“你想知道係咪唔記得左嘅時候﹐你反而會記得更加清楚。我曾經聽人講過﹐當你唔可以再擁有嘅時候，你唯一可以做就係令自己不要忘記。”《東邪西毒》

序
多謝大家入嚟睇呢個標題咁模棱兩可嘅POST﹐呢個POST係一篇遊記。
一篇關於係兩年半前我同一個朋友攞住部單車去中東踩左四個月嘅所見所聞。完左呢個旅程後﹐好多片段不時都會係我腦海閃過。其實一直都想係當年嘅高登打一篇遊記記錄下﹐不過就一直都提唔勁去寫。最近我分左手﹐我好痛﹐痛到自己都唔知點形容。但由於年紀都唔算細﹐有時要變嘅野你點都控制唔到﹐唯有就係學識盡快去放低。打呢遊記正正就可以俾到我一個寄託。同時希望同巴絲打吹下水﹐令到時間可以過得快d﹐重新出發。

當時我大學畢業返左一份好辛苦嘅工﹐日做20小時、兩個星期無得放假都係等閒事。接近三年非人道工作經歷﹐可能太忙又無拖拍嘅關係﹐無地方可以洗錢。最終我有一筆唔少數目嘅儲蓄﹐一筆夠我一年唔需要做野去旅行嘅錢。呢次旅行之前我其實無咩點去過旅行﹐成世人第一次坐飛機係因為公司派我去上海; 第一次出國係因為公司去台灣旅行。慶幸屋企家庭負擔唔算大﹐人又了無牽掛﹐所以我決定辭職放一個長假期; 用一個有別於一般旅行方式嘅方法去見識呢個世界。

以上就係我同朋友決定嘅路線圖﹐由土耳其伊斯坦堡開始經格魯吉亞、阿美利亞、再橫誇整個伊朗到南面阿巴斯港。最後坐船到阿聯酋就完成整個旅程。全長約4500KM。

PS.
1. 序係想交代我去旅行同打呢篇遊記嘅目的，我唔係想威想俾人知道我點勁。完左呢次旅程之後﹐我經常都同人講一句說話: 係人都可以架﹐只要你敢同信自己就得。
2. 我記得一篇非洲踩返香港嘅遊記俾當年高登仔插到返哂艇。因為佢有坐車,瞓酒店, 坐飛機等。好老實﹐我地成程好大部分都係住酒店﹐都有坐過車。不喜歡的話﹐就當係一篇普通遊記算啦。
3. 當年呢程旅程係收到少少嘅Sponsor﹐所以有少量廣告成分。希望唔好介意。

留名等睇，巴打加油

亞美尼亞居然冇去lake sevan
土耳其沿黑海條路唔易踩

LM

支持

無去到呀, 可能因為係冬天關係

前篇

係我辭職之前大約三個月到﹐我就同我朋友開始計畫呢個旅程。大家都有一個共識去一D特別少少﹐唔好太發達﹐當地人會比較熱情同可以感受當地文化嘅國家。所以大部分歐洲國家就可以剔除。我就提議中東土耳其啦。點解土耳其? 好老實﹐係因為成龍。細個睇佢套《特務迷城》時﹐就覺得呢個國家好神秘同好靚。另外去伊朗係因為佢係旅遊聖經Lonely Planet 極力推介﹐有別於一般嘅旅行國家。就係咁就決定左初步路線。同埋係咁依諗左今次旅行個theme﹐叫DARE TO DREAM。其實都係名一個﹐無咩特別關係同深層意義。

有必要先介紹一下我同行朋友。佢係我大學其中一個同學兼朋友。大學畢業後﹐佢就已經由四川踩單車上過西藏。出嚟做野後亦踩過新疆、巴基斯坦同尼泊爾。所以佢係絕對有好多單車旅行經驗﹐令我可以係準備階段輕鬆唔少。

(照片由朋友提供)

出發之前﹐先去左深圳一間專門生產同網售旅行單車嘅工廠﹐一來要去買單車同裝備﹐ 二來要去學點樣砌拆單車, pack單車等。

(其實個樣就唔係唔見得光﹐只係係網絡世界有返少少私隠好D。知我地係邊個嘅朋友們麻煩都唔好爆我地出嚟)

我同香港大部分人一樣﹐接觸單車嘅機會就係一年都唔知有無一次一班fd去大埔踩去大尾督。自己都叫有玩下運動﹐體能都尚算可接受。咁就係出發前幾日係屋企踩去屯門叫做練習下啦﹐一日半日嘅練習﹐ 仲要無任何負重下作用當然就唔會大啦。不過都係嗰句 ”你信自己得就會得架喇。”
Photo 6
係14年12月30號﹐我地就正式開始我地呢次旅情。由香港經約旦轉機到伊斯坦堡。

PS.
1. 我唔會旅程一日一日咁分享﹐只係順次序咁一件一件將值得嘅事情記下來。
2. 希望每日都可以更新到﹐星期六日就應該唔會更新。
3. 大部分景點我都只會略略講下﹐貼一兩張相。如果想用呢篇遊記做旅行攻略﹐應該就唔會太適合。

留名

追po

劉鳴

我都好想去一次呢種可以講一世既旅行

點解有槍

佢話當年踩巴基斯坦時 有段路有恐怖份子 所以沿途會有警察保護佢地 佢就借左人支搶影相

12月31﹐一年嘅最後一日﹐亦係新一年嘅開始。我地到左伊斯坦堡機場。我記得當日落住好嘅大雨, 又大風。係機場搵車到hostel唔係咁容易﹐因為我地有兩箱大單車。係機場時因為我地兩箱大單車嘅關係﹐有人走埋嚟問我搞咩。我地同佢講係嚟踩單車由土耳其去伊朗。佢回左我一句: not a good day for cycling. Is rainy and winter season in Turkey now. 呢一刻我地當然知道我地揀錯左日子﹐不過人生就總係有d瘋狂﹐點會咩都計畫好哂丫。

返到Hostel 後﹐我地就馬上拆箱砌單車。砌完食餐晚飯後﹐由於太累嘅關係我地好早瞓左無去倒數﹐明明Taksim Square就係我地Hostel 隔離。之後兩日都係去下景點, 買Sim Card咁:

聖索菲亞博物館教堂

藍色清真寺

巴扎

兩日後﹐我地就正式開始左我地單車之旅

約40KG重既單車

Lm

支持💪

相信一個普通人都唔會點有機會踩一架40KG重嘅單車﹐第一日我可以話係連扶起架車嘅力都唔夠。都用左一段時間先可以攞到架車嘅平衡。值得慶幸嘅就係當日終於停左雨﹐算叫係一個唔錯嘅開始。

我地一早就出發﹐ 沿住一條叫D100公路出發﹐去到五六點都只係踩左50KM。而且我已經廢柴到抽左筋﹐被迫係一個公路旁嘅不知名小鎮休息﹐個小鎮叫Osman Yılmaz。不過就唔太知點解有間Holiday Inn係公路旁。就安慰自己第一日啫﹐俾自己住好D休息好D啦。

晚餐 – 其實就唔太食慣土耳其餐﹐佢地通常都有沙律﹐湯, 麵包等好多前菜(你唔點都會俾你)。同埋好多小餐廳都係無價錢牌﹐要埋單先知幾多錢。唔通係有公價?

第二日雖然隻腳仲係好酸軟﹐但開始有D習慣。嗰日就踩左90KM﹐算係一個好大嘅進步啦！

係第三日我地就遇到我地路途中第一隊單車隊﹐係由3男1女嘅法國人組成。佢地係法國出發踩左兩個月到土耳其。咁代表D咩? 代表佢地踩一下油我地車尾燈都見唔到囉！我地先第三日咋！

點解佢地踩左兩個月仲可以鬼死咁白淨靚仔﹐洋腸大哂咩！

自推下先

Pish
等緊你出文架！

要嚟嘅總係會嚟嘅﹐要面對嘅就總要面對。

係機場時就有人同我地講﹐依家唔係適合時候係土耳其踩單車。去到第4日時﹐我地終於要面對下住半雨半雪嚟嘅天氣。

唔個大家留唔留意到呢？其實我係一個死四眼仔嚟架。我唔係對四眼仔有咩偏見。我係想話俾大家知道﹐當你落住雪嘅時候踩單車﹐雪會不斷落係眼鏡上再溶成水阻檔你視線。再加上戴左面罩保暖﹐ 呼吸時嘅霧氣又會搞到睇唔到嘢。所以成日要停低抺眼鏡﹐好麻煩！

中午就係路旁停低餐廳食飯。土耳其好多暖爐都仲係燒木燒炭架﹐另一方面可以用埋嚟煲茶。我地呢？就用佢嚟烘乾對襪。

唔知佢地係咪太無野做嘅關係又唔怕凍﹐佢地係餐廳門口堆左個雪人。

晚上我地停左係一個叫Kaynasli嘅小鎮。可能係小鎮嘅關係﹐唔多會有外國人出現。我地係酒店樓下餐廳食晚飯時﹐一大班後生仔對我地好熱情﹐又幫我地翻譯餐牌又吹水咁。當然地﹐其實佢地只係識簡單單字﹐好多時係雞同鴨講架。

自推

Pish 已留名

條路會好難行﹐但你已經無得再返轉頭。

接住嚟嘅幾日開始接近中部地區﹐雪只係越落越大﹐ 。香港人可能會好開心, 因為好少見雪。但當你係戶外踩住單車﹐你會想死。

我記得當日係今次旅程第一次山路﹐但竟然遇上到大雪。對一個新手嚟講何其辛苦！

落雪踩單車有咩問題？除左睇唔清路同好易炒車外﹐你係連想飲啖水都無得飲呀！！

上山途中係山腰見到間餐廳﹐我地真係屌唔住要入去飲杯土耳其茶。係落雪嘅日子﹐一杯土耳其茶就係可以幫你暖身暖心。我好記得呢間餐廳﹐除左雪山上無啦啦有間餐廳出現外﹐亦因為我地飲完杯茶時老板話唔收我地錢。

千般不捨離開左間餐廳後﹐就繼續係雪山上慢步向前。突然有架車停係我地面前﹐有人落車Set 哂Cam咁。原來佢地係一間土耳其嘅網絡電視台﹐大概係心諗咁凍咁大雪下﹐做咩有兩個白痴係到踩單車。問嘅問題都係D老土問題﹐點解你地要咁做呀﹐打算踩去邊呀等等。當時我心諗可唔可以問快D呀﹐我地因為踩緊個身會熱就無著好多衫﹐但一停低訪問就會凍死。佢最後問我地有咩想講﹐我講左句: I love my mother! 佢無好支持我今次呢次旅程﹐但都無反對。只係話左我一句︰得閒過頭呀？

當晚我地踩到天都黑哂﹐終於都係路旁嘅小城搵到間賓館。一張大床一張細床﹐我猜包剪揼輸左要瞓細床。最後我個朋友俾蚤患煩左一個星期。

見到東邪西毒已正皮

繼續繼續

風塵之中 必有性情中人

鍾意得王家衛嘅人 我諗都係性情中人

文呢

星期六日唔會點有文

因為屋企電腦太慢

想問第三張相
藍天白雲個張係邊度黎架
Push

SPLM

Post 7
踩左大約一星期﹐終於都可以有一個長休息。

其實我一直都仲未習慣呢種踩單車穿州過省嘅生活。每日對大脾都係負住酸痛咁上路。離開左間賓館之後﹐我地繼續我地嘅路程。天氣仲係咁凍﹐雪無停過﹐反而有增無減。踩到中午時候﹐可能上天聽到我心裡面句” 屌你老母 痴撚線” 嘅吶喊﹐佢俾左個機會我地好好休息下。點解？睇下相就個點解

大雪到連馬路都見唔到

我地遇上到暴雪﹐”被迫”停左係一個叫做Gerede中部小城。平時D踩單車遊記可能會同你講我有幾熱血﹐有幾堅持永不放棄。但當時我心諗︰Yeah！終於都可以休息下喇！唔知係好彩定唔好彩﹐我地查天氣查到呢場雪要係5-6日後先會停。所以我地決定放低架單車﹐坐車去D旅遊景點玩一星期。

搵左間酒店休息後﹐我地叫左個外賣午餐。由於唔小心叫得太多關係﹐我地留左一半做晚飯。出事地佢地原來係無微波爐﹐佢就咁幫我地放係暖爐上一陣就叫返熱左。最後我屙左足足一個星期﹐但我朋友咩事都無。

應該係我朋友由四川上西藏路途上 確實地點就唔太知喇
如果啱時間去的話 青藏線係可以見到好多油菜花田

深夜自推

巴打踩雪有無咩裝保暖防水

我最凍試過-20度

頭就冷帽+面罩(包埋頸)
身就緊身保暖內衣+Hitech+T Shirt+羽絨+geretex褸
下身就緊身保暖褲加條行山絨底褲
鞋就防水行出鞋加厚襪

等雪停嘅一個星期我地分別去左番紅花城(Safranbolu)﹐首都安卡拉(Ankara)﹐同埋最期待卡帕多奇亞(Cappadocia)。今次唔講咁多﹐大家睇相

上網見到好靚﹐好多鄂圖曼時期嘅屋。但去到因為落雪關係﹐減左分。

無境睇﹐咁睇女囉。佢地話要同我地合照架咋。

佢係其中一間舖嘅鐵匠老板。佢好熱情咁招呼我地又請我地飲茶﹐熱情到我地驚佢最後係想sell 我地呃我地。不過佢最後都無﹐只係叫我朋友幫手搬左佢個櫃。但都好肯定佢係真心熱情好客。對於香港人來講係咪總會有呢D叫防人之心定小人之心呢。

民宿嘅老板同老板娘﹐好親切。間屋都好靚好Warn。老板係退役嘅空軍機師﹐同我地show佢當年都有跟團去中國見領導人時嘅相。

之後去到首都Ankara﹐其實可以話無咩特色無咩玩無咩睇嘅首都。

國父紀念館

當我地係地鐵搵緊點坐嘅時候﹐佢好主動幫我地。之後就吹起水上嚟﹐就帶我地去食kebab快餐店﹐飲土耳其傳統咖啡(好難飲)。我地談旅遊、談國家、談宗教、談未來等等。雖然一個沒趣嘅城市﹐但有一個與當地人趣味談話嘅晚上。

最後就係Cappadocia。

呢碌係…..

去到當然要坐熱氣球啦﹐冬天唔係日日都可以升﹐要視乎天氣而定

當你習慣每日都對住一堆白色雪﹐升到上天都係一片白茫茫﹐原來你唔會有太興奮嘅心情。唯有安慰自己係另類體驗啦。我心裡面成日有一句自己覺得自己好型嘅說話：或者每個地方都要有少少遺憾﹐先可以俾個藉口自己再去。

繼續

休息過後﹐就係時侯向沿黑海最大城市Samsun出發。

重新出發嘅第一日天氣好好﹐雖然天氣仲好凍﹐但有出陽光。我地估計大約要多三日就可以到黑海﹐到時天氣應該會暖和好多。

係嗰一日我發覺左一件事。原來一片白茫茫嘅雪係陽光底下﹐會係好閃好刺眼﹐ 但同時都好靚。休息夠左﹐心情好左﹐成個路程好似都輕鬆左好多。

積雪去到膝頭咁高。

其中一晚﹐我地又要踩到夜晚黑先見到一個小鎮﹐細到我已經搵唔返係咩名。個小鎮無咩特別﹐但就無咩光害﹐晚黑望上個天有好多星星。其實我好喜歡呢種異地小鎮嘅感覺。點解？因為如果你唔係踩單車嘅話﹐無論你去幾次土耳其都唔會停係呢到。

又有一日﹐我地踩到中段。霧開始越來越大﹐好似入左西貢結界咁。大霧到連路都睇唔到﹐到底前面係直路定轉灣都唔知。不過最驚其實係路上嘅車睇你唔到﹐佢一唔小心你就玩完。張相係我地停係一個Tosya小鎮時影﹐當時能見度已經高返好多。

係咪個topic 太唔清晰 好似無咩人睇咁

睇緊
遲啲都想試一次長途單車旅行

巴打諗住去邊 記住"你敢同信自己就得架喇"

冬天坐熱氣球個景都好靚 我秋天去就咁

會唔會等夏天再去多次呀

香港踩去挪威
未見過有前輩踩去北歐 算係一個挑戰

會 去埋東邊再過伊朗

正啊喂 支持你！

我想坐熱氣球
利申未試過

嘩 咁你厲害過我好多

我有諗過踩日本 去平時日劇去嘅不知名小市

伊朗又係一個好地方

遲d會打埋我係伊朗嘅趣事

近近地 緬甸都有又靚 不過要啱時間去

終於可以感受到海風嘅味道。係由黑海吹嚟嘅風。

難得去到海邊﹐Chok下就更係要架啦。

呢一餐係我地出發去Samsun最後一日嘅午餐﹐對於呢一餐我印象好深刻。佢係用好多芝士, 蕃茄碎﹐蕃茄汁同牛油煮溶埋一齊再點麵包食。好好味﹐我諗攞返嚟香港做D咩撈麵咁﹐應該都會幾吸引到D港女。

終於都嚟到黑海。Samsun算係一個大城﹐人都好多。但沿住黑海嘅海邊無咩人﹐好平靜﹐好舒服。坐係到聽歌﹐望住海﹐諗下生命係咩顏色就可以坐好耐。

因為之前落好大雪。架車好污糟﹐又驚佢會生銹﹐咁啱又見到有得洗車舖﹐就問佢可唔可以洗單車架。

呢個公仔係我當時一個識左好耐好特別嘅朋友﹐佢知道我要去呢次旅程時送俾我。我應承佢會攞住呢隻公仔環遊世界；完左呢次旅程無耐﹐佢做左我女朋友﹐共渡左好開心嘅兩年；當我打緊呢篇遊記時我要放低嘅就係佢﹐我同佢已經再無任何關係。

咁撚sad既臨尾

眉毛有無結冰?

唉 感情真係控制唔嚟 要變可以好快

更係有啦 小事情小事情

留名
我都想試下踩住單車旅行

i know that feel bro
真係可以變得好快 快到自己完全想像唔到

[/quote]
咁撚sad既臨尾 [/quote]

唉 感情真係控制唔嚟 要變可以好快[/quote]
i know that feel bro
真係可以變得好快 快到自己完全想像唔到[/quote]

真係好撚痛 會痛到痴線架

咁撚sad既臨尾 [/quote]

唉 感情真係控制唔嚟 要變可以好快[/quote]
i know that feel bro
真係可以變得好快 快到自己完全想像唔到[/quote]

真係好撚痛 會痛到痴線架[/quote]

老土講一句let it 糕啦
過左2年幾我都仲on9999

係Samsun整頓過後﹐我就沿住土耳其北邊黑海沿岸踩。近水平線嘅關係﹐路一直都好平好舒服﹐可以話係成個旅途最舒服嘅一段路。

我記得影呢張相時﹐耳機係播住農夫嘅<重新找到你>。當時就諗: 係囉﹐只要你敢行出一步改變現有生活﹐咁你就無悔架喇。其實佢地嘅歌好多都好勵志。

我地途中見到路旁有間幼稚園﹐佢地衝哂出嚟同我地say Hi。當我地想合照時﹐女孩們就走開哂﹐唔通回教唔俾咁做？

沿住黑海踩時﹐我地心諗：唔係唔望住黑海瞓返晚呀嘛！我地就停左係呢間酒停﹐嘆返晚先﹐仲要住最貴間房！幾錢？好似HKD$700仲包早餐添。點解咁平？個城叫Unye﹐我諗唔會有人旅遊嚟到呢到掛。其實諗諗下我地呢次旅程都幾嘆下。

係停係酒店門口時﹐有個後生仔行過嚟拍我地。原來佢架單車轆無氣﹐問我地借泵。借完後大家吹左水佢就話帶我地周圍行。我地同佢食左餐飯﹐再去左佢間大學行下。佢間大學唔太大唔太靚﹐似係一間鄉村大學咁。張相就係間大學嘅Canteen﹐重點係紅色衫條女好撚正﹐我地同佢成班Friend 一齊喪昅佢。 其實土耳其人真係好NICE。

嘆夠之後又要繼續向土耳其格魯吉亞關口進發喇。

好精彩

沿住黑海我地都踩左好幾日。

我諗前面堆雪山就應該係格魯吉亞。呢邊嘅陽光普照對比遠處雪山﹐個畫面真係好靚。

其實有時踩緊﹐路邊都有人為我地歡呼下﹐當然我地都會沾沾自喜啦。有日我地踩到一個城﹐個名已經唔多記得。一班中學生就好興奮咁搵我地合照又交換哂Facebook咁。唔知係因為覺得我地踩單車型定其實太少外國人係到出現呢？睇上面張合照就知道個男其實唔太歡喜我地嘅﹐搶哂佢d女。

係離開土耳其前兩日﹐我地又遇上另一隊單車旅行嘅車隊。係一對來自西班牙嘅情侶﹐加一個唔記邊到嚟嘅女仔(佢係自己一個踩的﹐咁啱某一段JOIN埋對情侶)。有一件事好深刻係我地問對情侶終點想踩到邊﹐佢地答佢地係無終點亦無set時間俾自己。洗唔洗咁型呀！令我諗起《東邪西毒》中洪七一句:事在人為架姐﹐無人話唔可以帶埋老婆闖蕩江湖架。
以我所知﹐我打緊呢篇遊記時佢地都仲踩緊。(個男幫我地揸緊機)

呢到就係我地最後係土耳其逗留嘅城市﹐靠近格魯吉亞邊境嘅Hopa。最後一日係土耳其我地決定食餐好﹐就去左張相左邊間望海餐廳食。不過食餐好唔代表好味﹐係貴咁解姐。

下個POST我地就正式進入格魯吉亞！

Pk! 有張相唔記得摭

輕輕一推

Hi樹窿

好想同你講個秘密 之後就永遠埋左佢

格魯吉亞同土耳其邊境連接城市就係黑海沿岸嘅巴統(Batumi)。

我地嗰日一早就由土耳其邊境城市Hopa出發。因為我地預計到過關時會遇到少少問題﹐最後我地真係遇到左。我地出發前就已經查過格魯吉亞同阿美里亞持特區護照都係無免簽架﹐但係BNO就可以喇﹐所以事前我地就續領左BNO。入境土耳其時我地係用特區護照因為有三個月免簽﹐但BNO就得一個月。陸路出境土耳其後﹐我地就會BNO入境格魯吉亞。我地估計格魯吉亞邊境就會發現我地本BNO係無土耳其出境印﹐咁我地就要花大量時間解釋我地香港人係可以同時有兩本PASSPORT。我地準備好哂model answer 後佢地竟然係無發現到呢件事。出事位係我地本BNO﹐佢地聲稱只有BC先可以免簽。當然我地做哂功課﹐上哂英國官方網CAP哂圖。最後佢竟然答我地格魯吉亞係保留最終決定權﹐又叫我地返土耳其搞VISA。我地就更係死都唔肯﹐企硬啦﹐叫佢d高層直接打俾英國大使館問下BNO係咪唔可以。最後搞左兩個鐘﹐好多人出嚟睇我地本護照。最後全靠我地嘅堅持終於得到一句: Welcome to Georgia!

由關口去巴統路途唔太長﹐經過左一個不知名堡壘。

之前一直都唔太認識格魯吉亞﹐只係知道係前蘇聯地方﹐高加索地區。嚟到巴統俾我感覺都幾歐洲。

張相係無關嘅。我記得我地係巴統踩住架單車時﹐又有人好奇問我地咩事。我地講左俾佢知之後﹐佢話佢hostel都有一個又係踩緊單車﹐不如今晚成班一齊食餐飯啦。當晚餐飯我都好深刻﹐佢地推介左去一間好local嘅餐廳﹐係一對連英文都唔識嘅格魯吉亞老夫婦開嘅。坐係矮凳矮枱進食﹐間餐廳唔大而且有D昏暗﹐牆上掛住左D獸皮、鹿角等。人物包括一個巴西人(住係美國﹐撩我地嗰個)﹐一個澳洲人(一個人踩單車﹐ 又係無定終點。其實之前係土耳其黑海時相遇過﹐傾左幾句。都估到就係佢。)﹐一個法國TB﹐一個大波小肥德國妹（無相）。成餐飯就好似聯合國咁﹐每人都有自己背景、經歷、出走嘅原因。我地咩都傾﹐加上有酒精幫助﹐我地談生活談工作談旅遊談自己國家。餐飯好開心﹐但我地最後都無影到相。感覺就江好似湖兒女洗咩影相咁老土﹐總有一日江湖會再相見。

加油樓主！

繼續睇

係格魯吉亞嘅日子係我記憶裡面有D朦朧﹐唔係因為唔好玩。係可能因為已經習慣左踩單車嘅生活﹐所以唔太記得邊日打邊日。但係呢到都有好幾件事都好深刻。如果人地問我去唔去格魯吉亞好﹐我會絕對推薦。

離開左巴統後就準備出發去首都提比里斯(Tbilisi)﹐預計踩4日到就可以到達。望住上面個景踩﹐你都咪話唔有feel。

踩下踩下又好似去左南生圍咁。

係格魯吉亞單車旅程第二日﹐我地唔小心行錯左路。但又錯有錯著﹐唔小心去左格魯吉亞第二大城市庫塔伊西(Kutais)。原本係無打算去﹐亦唔順路去。咁啱嗰到又有個教堂同修道院係世界文化遺產﹐咁就去睇埋啦！

庫塔伊西街景。有別於巴統﹐佢少左陣歐洲味道﹐多左陣前蘇聯味係到。

巴格拉特主教座堂

格拉特修道院(維修緊唔太靚)

格拉特修道院望出去嘅景

呢一件係好瘋狂好重要嘅事﹐亦可以話影響到成個格魯吉亞旅程。

離開左庫塔伊西後﹐我地就繼續向首都出發。事前一日我地已經Google Map左會係一段瘋狂嘅山路。最後嗰日踩左9個鐘﹐100公里山路﹐仲要好大部分時間逆風。呢一次算係我踩到崩潰嘅一次。我已經累到一路踩一邊大叫”屌你老母！” (差唔多踩到夜晚時又遇到另一隊法國車隊﹐由4個男組成)

屌到最後終於去到一個城叫哈舒里﹐諗住搵間酒店好好休息。點知搵左好耐成個城都無一間酒店！我地連警察都問埋都無。嗰刻心情係幾咁沮喪﹐都打定輸數搵地方紮營。正所謂希望在轉角﹐我地突然見到四個中文大字 "中國建鐵"嘅工廠。平時我地都係反蝗又唔認係中國人﹐一直同人講我地係香港人﹐係唔同架。不過今次要認下低威啦（好無骨氣，不過明當時狀況好可能都會咁做）﹐ 希望人地比個地方我地紮營都好。我仲記得門口守衙有揸槍仲有兩隻好惡嘅狗。我地叫兩個守衙幫手通傳下。點知就有個大陸人請左我地入去﹐仲好熱情招待我地﹐因為佢地咁啱招待緊一個叫呂總嘅人物(佢識廣東話)。最後佢地請左我地食飯仲俾左間房我地訓。由於太耐無食中國菜嘅關係(四川菜)﹐ 我地足足食左3大碗飯。 當然地更係有不繼乾杯啦。

我個Friend 好快就醉左瞓左

之前講到呢件事係影響到成個格魯吉亞旅程。係因為呂總身邊係有個Local嘅助手﹐而佢係講到一口流利嘅普通話同英文。佢同我地講去到提比里斯就搵佢﹐佢會帶我地周圍玩。出奇地無高加索人嘅冷傲。佢就係影響左格魯吉亞旅程嘅人物。

第二日係工廠食完早餐道謝完後﹐我地就再出發。但有d宿醉同琴日實在太累關係﹐我地踩左50公里到停左。就係一間路邊酒店休息﹐但間酒店係無飯食嘅。咁點算？有咩開心得過係吉魯吉亞一個叫哥里(史達林出生地)嘅城食印尼撈。無錯！係係香港帶去嘅印尼撈！唔知我地會唔會係第一個香港人咁做架呢？

休息完半日﹐第二朝就好早起身直奔提比里斯。

pish

最尾幅火燒雲圖好靚

多謝你一直追我post

之前剩係試過台灣環島

同人講都話我癡線 你呢個旅程仲癲

格魯吉亞真超出我想像咁好玩同咁靚。所以嚟緊呢幾個POST都係圖多。

提比里斯遠景

到達提比里斯後我地又放左個長假周圍去玩(真係玩多過踩)。先係係市內自己行下先

市中心自由廣場

提比里斯街景

跳蚤市場。咩雜貨都有得賣﹐不過最多都係賣畫。

Narikala Castle 係舊城一座小山上面﹐可以居高臨下睇哂成個提比里斯。

之前提到識左一個呂總同佢助手。其中一晚佢就邀請左我地去佢屋企食餐飯﹐當然唔少得又係飲酒啦。餐飯係由呂總老婆煮架﹐難得又有中菜食又湯飲﹐我記得我地係食左三碗飯。

食完飯之後﹐呂總助手(其實佢叫Giorgi)就話同我地行下。三個男人﹐飲左少少酒﹐佢話帶我地見識下喎﹐你懂的啦。說時遲那時快﹐最後嗰晚係咩都無發生返左酒店瞓﹐不過都係一個幾有趣嘅經驗嚟﹐想知再講。

想知有咩見識 等你講
btw 師兄之前做audit?

唔係 算係搞event嘅

想知

去做D咩大家諗到就諗到﹐諗唔到就當無睇過。而且我地都無影過相(唔驚被人打咩)﹐純文字分享。

首先我就唔係想扮正人君子﹐但無論係外地同香港我都係從未試過﹐係因為我覺得無感情嘅純為解決係好無意思。當然地我都係一個百分百嘅咸濕佬嚟﹐當時心諗人一世物一世﹐又難得有當地人帶﹐咪去見識下。俄妹種喎﹐大家平時上網睇圖睇片都知幾HOT幾正架啦﹐我當時心諗。

我地離開左呂總屋企後﹐就坐的士去左一個離遠市區少少嘅地方。到達門口後覺得好靜﹐但當時一刻我地好信Giorgi﹐都無擔心D咩。佢事前同我地講大約係100蚊美金到﹐唔算貴丫。大家可以幻想到左一個遠離市中心嘅別墅咁﹐入左大門之後﹐係角落位有間酒吧。大家就入去間酒吧到更係唔係飲酒啦﹐當然係揀卒啦。佢地偏佈係酒吧每一個位置﹐睇啱就行過去同佢講價錢﹐之後去別墅裡面其他房間做你想做嘅事。

講完流程就立刻返去現場！一入到去！嘩！屌！質素係何其........低。又老又假又整容失敗咁。行左一個圈睇左好耐下﹐先得一兩個係叫正常。你仲想行多陣睇定D先？正常嗰兩個都無埋喇！終於明白到點解係一百蚊美金﹐真係一分錢一分貨。

最後我頂唔順要行出酒吧透下氣﹐佢地都相繼出返嚟揀唔啱。最後咩都無發生就離開左﹐我覺得同行友人係有D失望嘅。我就不嬲唔太好﹐仲要咁嘅質素﹐不如留返D錢食左佢算啦。

咁就過左平淡又充實一晚。

Kutaisi去Tbilisi 段路搭車都覺得痴線
好似成堆貨櫃車行港島啲山路咁

Btw 想知

D山路真係踩到人都癲!
D貨車亦都好嚇人! 有時一架大貨車係你側邊經過 好似差幾CM就會掂到你咁
如果佢地閞得快的話 扯D氣流出嚟令到你單車左Fing左Fing 如果炒左就係咁先

除左夜遊見識之外﹐其實Giorgi都有盡地主之誼帶我地去其他景點。

聖三一大教堂

其中一晚﹐佢就同佢姐夫帶左我地上山頂睇夜景。中間發哂光嘅就係聖三一大教堂

Giorgi同佢姐夫

(無影相﹐網上偷圖)
Giorgi都同我地玩左好幾日﹐其中一日就同佢地去左浸上面個硫黃溫泉。聽佢地講係古時有個皇帝發現呢個溫泉﹐又好鍾意浸架喎。無錯﹐我係同佢地玉帛相見過。

格魯吉亞有一樣野好出名﹐就係酒。佢地聲稱格魯吉亞係其中一個最古老釀製酒嘅地方。所以其中一日Giorgi就車左我地去一個郊區酒莊品酒(鬼識分好唔好飲咩)。

大家唔好幻想係法國嗰D大酒莊園﹐其實就係只一個農村嘅自家製小酒莊咁﹐唔太大的。雖然唔太大﹐但都算係雅致嘅。

試酒時會有麵包同芝士俾我地送酒。上面嗰杯就係佢地講嘅”黃金水”﹐係一杯金黃色嘅白酒。

聽佢地講格魯吉亞人係好飲得架。嗰日我地好似都飲左幾多下﹐回程時大家都有D High High 地﹐再係車上面播住一D American Old Song﹐個mood即刻出哂嚟。其實我一直都唔係太識飲酒﹐無論係啤酒、紅酒、白酒定烈酒都好﹐都唔太識點為好飲﹐我只係享受酒後酒精引發嗰種氣氛。(同行佢地有另一個朋友一齊嚟﹐佢係成日都無飲到酒負責幫我地開車﹐真係萬分感激)

[quote] 無錯﹐我係同佢地玉帛相見過。 [quote]

咁知道咩叫相形見拙未？

搞到好想去高加索
留名支持

好正啊

喂!你咁講好傷人架!
你估我想架咩 天生架嘛

去啦!我敢講格魯吉亞一定唔會令你失望!
你睇埋下個POST就知!

成個格魯吉亞最靚就係呢到﹐好似拍戲嘅景咁。唔講太多﹐大家睇相。

如果要係呢張相加一個配樂﹐我會選擇係《天地孤影任我行》。

係提比里斯玩夠後﹐我地出發左去格魯吉亞北面同俄羅斯接壤嘅卡茲別克山(Kazbegi)。坐車大約要3個鐘到﹐去嘅目的得一個﹐上山睇聖三一教堂。由山腳行上山大約要兩個鐘到﹐其實平時係可以坐車直上架﹐不過因為冬天太厚積雪關係﹐只可以行上去。座教堂就無咩特別架﹐但我個景就絕對值得！

沿路上山時

聖三一教堂係被四面環山包住﹐只係個背景都已經夠人讚嘆。

難得嚟到﹐當然又要CHOK下啦。

山腳民宿門前﹐由於光害唔嚴重﹐都見到好多星。我就幻想如果係山上聖三一教堂前紮營影星加埋環山同教堂景﹐應該會好壯麗。但可能會凍死左。

係卡茲別克山落少少就係格魯吉亞滑雪勝地古道里(Gudauri)。因為我地都係第一次滑雪﹐俾左幾舊水揾左個連英文都唔識嘅教練教我地一個鐘咁大把。最後更係學唔識啦！完！屌！

總括嚟講格魯吉亞係十分引人入勝嘅地方﹐有景睇又有酒飲又有山行又有雪滑。玩夠格魯吉亞後﹐下個Post就直接踩去冷漠的阿美利亞。

幫推
睇過下高加索地區資料，發現哩個國同個度唔岩，個度又同唔知邊度唔岩咁
樓主個陣plan起上黎困唔困難

好正呀！好葡萄
好想試下 唔駛去到樓主咁勁 短d簡單d既都好好
但係身邊冇女仔朋友想一齊癲
Btw 想問樓主帶邊部相機同咩鏡去
繼續等睇post

高加索三個國家 格魯吉亞 亞美尼亞 阿塞拜疆

如果去左亞美尼亞就去唔到阿塞拜疆
去左阿塞拜疆就去唔到亞美尼亞
兩個國家唔妥嘅

入呢兩個國家最好都係經格魯吉亞入好
如果你有兩本護照 技術上係可以去齊哂 但我未試過
而且阿塞拜疆visa都好似好煩

我用BNO 去格魯吉亞同亞美尼亞都唔洗visa

一d都勁呀我 一山還有一山高
好多野事在人為姐 無女仔朋友咪搵男仔朋友囉
再唔係自己去囉（當然要識獨立同保護自己啦）

Btw 我相機同鏡係canon 6D + tamron 24-70 f2.8

留名

上面個kazbegi真係靚到痴線
感謝樓主個post 真係開哂眼界

樓主個遊記好正
幫推

合照永遠無黃種人

好正呀巴打 推推推

請問你係想表代咩

玩夠食夠我地就出發去阿美利亞﹐由格魯吉亞到首都提比里斯去阿美利亞邊境大約只係需要踩半日到。我地凌晨6點天未光就係提比里斯出發﹐我記憶中都幾險象環生架﹐因為有段路係連街燈都無﹐ 要戴住頭燈照明﹐如果唔係的話就咩都睇唔到。

去到中午就到左關口﹐今次都係用BNO入境而且係出奇地順利。睇張相就見到我地係用車輛關卡嚟過關﹐快好多。咩呀？單車唔係車呀？ BTW 所有關口都係唔可以影相的﹐影完上面嗰張就立刻被人叫收皮﹐大家唔好學。

阿美利亞係可以完全感受到高加索嘅孤傲冰冷。成個國家大部分都係山同高海拔﹐搞到天氣好凍。山路多踩上山固然辛苦﹐但幸好係格魯吉亞已經習慣左山路。最攞命係落山先啱！天氣凍加上落山時﹐你個身又唔洗踩﹐D風又係好似針打入你個身到﹐而且你隻手係會凍到無哂知覺﹐想剎車唔得。落山無得剎車係幾咁玩命嘅一件事！通常落完山我地個身都震過貓王

除左天氣冷﹐人情更冷。係土耳其時﹐路邊D人會叫你停飲下茶傾下計食下野咁﹐有時仲有後生女為你歡呼下添。至於阿美利亞呢？踩單車好叻咩？好出奇？好型呀？你可能都想知佢地心裡面係咪咁諗﹐不過佢地咁諗的話都要見到你地先會咁諗丫。佢地係直程好似見你唔到咁呀！係直接無視左你！原來高加索人真係好cool…..

第一日係阿美利亞我都就去左一個類似係工業城鎮嘅不知名小城。咩都無又好凍﹐連人都唔見到多個。好辛苦咁終於搵到間靠近河邊嘅酒店﹐裡面得一個完全唔識英文嘅肥大叔。基本上係完全靠身體語言作溝通。當日有一件事我依家都仲記得﹐就係個城係連餐廳都無﹐我地問大叔點食晚飯。佢講左大堆唔明嘅野﹐但到左晚飯時間就送左野食嚟。食物都係好簡單嘅煎肉餅﹐煎薯仔同芝士﹐唔算特別好味。但可以講呢一餐係我成個旅程最深刻﹐甚至可以話係覺得最好味嘅一餐。可能係因為佢有一種雪中送灰嘅溫暖。最感動嘅係肥大叔無收到我地飯錢的。(當晚我地真係凍到要開兩個暖爐先瞓到)

樓主都幾鐘意鮮色既野,又紅又黃

發老姣嘛

Btw 我唔准你咁話我朋友 上面張相係我朋友嚟
我係紅色褸綠色背囊嗰位 都係又紅又綠架喇

人生就總會遇到D仆街老點你﹐旅行都一樣。今次遇到嘅仆街叫Google Map。

阿美利亞對比起格魯吉亞感覺上好似窮好多。點解咁覺得？首先就係好多馬路都係日久失修﹐好凹凸不平好多凹坑﹐我地踩單車時要瘋狂避嚟避去﹐唔係的話就會炒車。另外就係物價都幾平下﹐物價指數大約係泰國咁。其中一次去一間cafe﹐點左杯熱朱克力埋單都只係5蚊港紙。

好！講返條仆街先。話說係阿美利亞翻左幾日山後，到左一個叫Vanadzor城。終於搵到間Cafe有Wi-Fi上網(一直搵唔到大城買電話卡)﹐ 我地就用Google Map睇下咩路線入伊朗
﹐發覺其中一條路係入返土耳其再入伊朗 （灰色那條線）﹐咁樣可以避開係亞美尼亞4座二千米以上既山（籃色那條線）。咁著數嘅事更係去馬啦﹐我地就用一日沖左去亞美尼亞同土耳其邊境城市Gyumri。故事既高潮就係呢到發生﹐所以話細時讀好D書真係好重要﹐特別係國際關係呢一方面﹐搞到我都覺得沈旭暉好撚CHARM。如果我地當時知道土耳其曾經大屠殺過阿美利亞人﹐一直都迫害緊佢地﹐我地就唔會做個咁傻嘅決定。我地到左Gyumri之後﹐當地人同我地講呢個關口係無左架喇！再上網搵下原來係1993年就已經關左！你一接近關口就會開槍射你！
呢個消息令到我地精神受到好大打擊﹐除左代表左我地浪費左一日踩去Gyumri外﹐我地去伊朗既路程亦遠左200km﹐仲有未來我地將要係天寒地凍下踩500km 4座二千米以上既山路！呢D咪偷雞唔到蝕渣米囉。

正所謂一醉決千愁。支酒係之前格魯吉亞酒莊莊主送俾我地﹐好似叫做ChaCha。酒精濃度係40-50%。

酒入愁腸愁更愁。(已飲哂)

下個Post我地就唯有就死死地氣踩去阿美利亞首都耶里溫（Yerevan）。

push
好熱血好想試

繼續追

由於太憤怒嘅關係﹐我地就決定一日踩120KM山路直到耶里溫。

之前提過係阿美利亞嘅天氣都好鬼凍下﹐不過好彩就無咩點落雪。係零下6度踩單車會係點？睇下我個FD條由口水加鼻涕混合成嘅冰柱就知。

我仲記得當日要翻過一座2000米嘅山﹐但我地踩到中午都搵唔到一間餐廳食飯﹐可想言之係幾咁荒蕪。咁無計啦﹐只好靠食自己乾糧。其實踩單車好大運動量﹐特別係上山時﹐踩兩個鐘到就要停低食下零食(通常係朱古力Bar同蛋糕仔)補充體力。無一餐豐盛嘅中午飯確實係一個好大嘅問題。

係饑飢寒交迫咁攻頂嘅時候﹐奇蹟發生左喇！就係馬路上有架車停左係到﹐有一班男人向住我地招手﹐原來佢係想請我地食野呀！又有紅酒白酒暖身﹐又有麵包同肉腸醫肚﹐等我地唔洗係山上餓死﹐真係感動到想喊。佢地當然地又係一句英文都唔識﹐但又唔知點解我地可以雞同鴨講得好開心咁。邊個話阿美利亞人係冷漠孤傲架！

與恩公們的合照

男仔朋友都冇乜人想癲
努力plan下自己去
所以樓主出post加油

阿美利亞大部分嘅景點都係教堂﹐修道院同教堂同埋修道院。

踩到入首都Yerevan見到排好有舊式唐樓嘅屋。去到首都當然又有休息一兩日周圍遊覽下啦！

Khor Virap Monastery(好似叫深坑教堂)

因為真係有個好深嘅坑

Garni Temple

一個較為特別嘅景點。因為當日日都係睇緊教堂時﹐其實有時都幾悶。即使我依家開返D相睇時﹐都唔太清楚邊間教堂打邊一間。上面嘅Garni Temple算比較深刻﹐估唔到係阿美利亞會睇到類似希臘神廟嘅景點。

係Yerevan段時間我地正正就係年廿九﹐年三十﹐同大年初一。年三十我地選擇左自己煮返餐。就係上面兜類似嘔吐物嘅野﹐我叫佢做蛋碎五香肉丁炒意粉。呢兜野雖然好嘔心﹐但係係有心思細密嘅安排。首先蛋可以幫助修補大腿踩單車時嘅肌肉撕裂﹐至於五香肉丁喇喎！係因為就快入伊朗﹐伊朗係唔食得豬肉架嘛！(罐五香肉丁係由香港帶到嚟阿美利亞的)

最後都係屌唔住﹐年初一出去食返餐好。

個神殿好正 ,好似星矢入面十二宮咁

唔好意思
呢幾日去左旅行 所以update唔到
下星期三先會再update到

送上一張台東日出照 頂住先

樓豬有冇入karabakh打個轉

旅行完返嚟﹐繼續Update！

之後我地去左離Yerevan遠少少嘅Geghard Monastery。係類似一個係石洞嘅俢道院。

當然有行到市內一D境點﹐Yerevan街景。

Cascade(台階)﹐附近放左好多雕塑同藝術品。

係台階最高點望落去嘅Yerevan夜景。

阿美利亞大屠殺紀念碑

係Yerevan嗰幾日﹐我地一直做緊一個人生的決擇。之前提過由Yerevan去到伊朗邊境係需要翻過好幾座高山﹐而且我地查到天氣都係不繼咁落雪。當時就有一個想法就係坐車過左呢一段路好唔好呢？坐車的話﹐好老實第一樣就係唔洗咁辛苦係大雪下翻過幾坐高山﹐人性就係想偷懶架啦﹐所以我真係唔敢話自己有幾咁熱血幾咁型﹐我只係想用另一個方式睇下個世界姐。除此之外﹐就係可慳返D時間﹐上面張相係我地大約估計時間要十日到﹐每日要上山幾多米﹐落山幾多米。但如果係山上遇上暴風雪的話﹐需要嘅日子可能要更多亦會危險左。

講到咁﹐真係好似無咩理由唔坐車喎。不過﹐如果唔想辛苦想慳時間咁不如坐飛機玩啦！我諗每一個單車旅遊者都會想有一種堅持﹐就係想踩哂成段路程﹐咁先叫係一個完整嘅單車旅程。就係呢兩種想法係我地腦裡面爭扎左好幾日﹐唔知點決定好！

無入到去呀﹐都知呢個地方政治地位好特別﹐但又搵過裡面好似無咩特別好睇﹐所以就SKIP左

係咪好重要所以要覆三次？

Web版有問題覆左三次

其實順便自推下姐

最後我地決定左坐車由Yerevan直到伊朗首都德黑蘭﹐因為我地想慳返時間同金錢﹐慳嚟做咩？有機會的話係後記再同大家講D時間同錢用左係咩地方。

我記得程巴士係廿四個鐘以上﹐係由兩個肥司機輪流開車。上車時有包零食仔派俾你﹐而且坐位都算係寬敞。

張相係由巴士影出去﹐如果係踩緊單車會點呢？無野嘅﹐辛苦d姐﹐係土耳其都試過啦。我諗呢幕都係最後咁近見雪﹐相信伊朗唔會再見到。

就係咁﹐我地就進入左呢個神秘﹐封閉﹐被西方社會形容為邪惡軸心嘅國家。係伊朗發生左好多事﹐有好嘅又有壞嘅。係伊朗發生嘅事已經夠一世難忘。(係關口冒死影)

Welcome to Tehran!!

一個人多車多又亂﹐卻有壯麗雪山做背景嘅城市。

好鍾意影相嘅伊朗人﹐只要見你手上攞住相機就會叫你影佢。(大家千奇咪亂影女)

必須留名

好正

強帖留名

跟進

傳說中伊朗人係對遊客最熱情好客嘅人。

其實德黑蘭可以話係一個幾悶嘅城市﹐無咩特別好睇。其中一個較為特別係伊朗國家珍寶博物館(The National Jewelry Treasury)﹐但裡面係唔可以影相嘅, 而且守衛都好森嚴下。係裡面可以見到拳頭咁大嘅寶石同鑽石﹐相信女人見到都會瘋狂。唯有俾大家睇下其他市景點啦:

古列斯坦皇宮 Golestan Palace

大巴扎

當我地行完珍寶博物館後﹐街邊有個男人撩我地講野。一開始佢就帶我地去飲下咖啡﹐我地都尚算係好傾﹐佢又提下我地係伊朗有咩唔做得。之後又帶左我地坐德黑蘭地鐵﹐同去一D神秘景點。同我地行左半日之後﹐最後仲帶埋我地去出名餐廳食飯添(佢無食﹐只係睇住我地食)。聽到呢到﹐相信大家都覺得伊朗人真係好熱情好客啦！少年你太年輕了。食完餐飯後﹐佢竟然問我地攞導遊費﹐其實銀碼唔係太大﹐好似係20美金到。但係我地更係老西都唔俾啦﹐傾到最後佢係發哂脾氣咁走左架。

當你係伊朗遇到有以下特徵嘅人﹐佢地就有可能係騙子喇:

1, 係街到撩你講野 (成日都發生架﹐有部分係真心熱情好客)
2, 英文特別好 (其實伊朗人英文水平都幾高﹐對比之前經過嗰幾個國家)
3, 話帶你去神秘景點﹐通常都係一D垃圾景點﹐你直程係相都唔會想影一張(上面果張係較為靚D嘅不知名景點)
4, 佢會主動攞你D錢話幫你買門票 or 埋單(佢地應該從中抽左水)
5, 最後就係直接問你導遊費

上面就係騙子張相喇﹐佢每一張合照都唔望鏡頭﹐可能驚人認到佢掛。

其實我地沿途都有懷疑過架喇﹐但傳說中伊朗人咁熱情我地咪信下先。呢次經歷令我地對伊朗人係大打折扣﹐令到我地之後路程疑心好重﹐即使遇到係好人。

好好睇， 樓主寫得好好，支持支持

講真丫！大家睇到呢到﹐大約都幻想到我地係幾咁器宇軒昂﹐俊俏不凡架啦。你話成個旅程都無艷遇就呃你架姐！

我地係德黑蘭無停到太耐就繼續我地南下跨越大半個伊朗嘅單車旅程。首先我要多謝上天俾機會我仲係到同大家分享到我嘅故事。因為聽講伊朗係陸路交通最危險意外率最高嘅國家﹐聽聞佢地財務部長都係死係交通意外。我地踩單車就更加明白啦！對頭車逆向行駛﹐左穿右插經常出現﹐有時以為自己睇緊荷里活D汽車追逐場面！

單車都係車﹐睇上面張圖就知我地係走高速公路架啦！咁我地點過高速公路嘅收費亭？個竅門就係穿過一D無開到嘅收費停﹐同時唔好同任何人有任何眼神接觸就得(試左幾次都係呢一招)。我地都試過係高速公路俾警察攔截﹐但由於言語不通﹐係高速公路又無路出返去﹐所以佢地都奈我地唔何﹐由我地繼續踩。

第一日未上高速未離開德黑蘭時﹐我個FD就遇上第一次爆呔。爆呔咪補囉﹐好小事。當佢補緊呔時﹐一個女人就拖住一個小妹妹過嚟好興奮好hyper 咁講左一大堆野。當時我地又忙緊﹐又唔明佢講咩﹐就唔多想理佢。我地仲記得佢拖住個小妹妹大約6-7歲﹐個咀搽左唇膏仲要出哂界好似孖潤腸咁。由此我地判斷佢地應該係痴線的。

當我地唔太想理會佢時﹐佢就不繼指住我講: Six! Six! Six! 我地就諗佢Six嘜春呀。點知佢再講多句就開始明白喇。佢指住自己講: Girlfriend 再指住我講: Boyfriend (佢keep住係咁hyper) 。我地當然開始明啦﹐由於我係當事人關係我係呆左係到架﹐我個朋友就問佢Do you mean “sex”? 仲要驚佢唔明做埋手勢….佢就好興奮咁繼續講一堆伊朗文﹐繼續Girlfriend… Boyfriend.. Girlfriend… Boyfriend…

連登仔當然會話食左先講啦！人妻喎！我可以話你知我當時理性話我知﹐呢到係伊朗﹐佢仲要拖住個女﹐你係唔會敢去馬架﹐陣間真係賓周都切埋你。用情感角度上(下體思考)﹐你都係唔會去馬架…佢個樣…都係算啦…

就係咁我不斷No….No…No..咁拒絕佢﹐佢就繼續好興奮咁拖住個女上的士走左。我地就補完呔繼續上路。我地先啱啱到左伊朗無耐﹐又遇騙子又有艷遇…..我地心諗呢個到底係咩國家嚟架?

追到live，好睇呀支持樓主

[quote]等雪停嘅一個星期我地分別去左番紅花城(Safranbolu)﹐首都安卡拉(Ankara)﹐同埋最期待卡帕多奇亞(Cappadocia)。今次唔講咁多﹐大家睇相

上網見到好靚﹐好多鄂圖曼時期嘅屋。但去到因為落雪關係﹐減左分。

無境睇﹐咁睇女囉。佢地話要同我地合照架咋。

佢係其中一間舖嘅鐵匠老板。佢好熱情咁招呼我地又請我地飲茶﹐熱情到我地驚佢最後係想sell 我地呃我地。不過佢最後都無﹐只係叫我朋友幫手搬左佢個櫃。但都好肯定佢係真心熱情好客。對於香港人來講係咪總會有呢D叫防人之心定小人之心呢。

民宿嘅老板同老板娘﹐好親切。間屋都好靚好Warn。老板係退役嘅空軍機師﹐同我地show佢當年都有跟團去中國見領導人時嘅相。

之後去到首都Ankara﹐其實可以話無咩特色無咩玩無咩睇嘅首都。

國父紀念館

當我地係地鐵搵緊點坐嘅時候﹐佢好主動幫我地。之後就吹起水上嚟﹐就帶我地去食kebab快餐店﹐飲土耳其傳統咖啡(好難飲)。我地談旅遊、談國家、談宗教、談未來等等。雖然一個沒趣嘅城市﹐但有一個與當地人趣味談話嘅晚上。

最後就係Cappadocia。

呢碌係…..

去到當然要坐熱氣球啦﹐冬天唔係日日都可以升﹐要視乎天氣而定

你地去其他城市玩咁架單車放邊呀？酒店肯幫你地keep?

Agger 撐你呀ching

係呀 通常都係住d好local 嘅酒店（平價） 老闆好好 好易話為

當然貴重野跟身啦

巴打 我留意到你
你一直都好支持我

雖然講到伊朗好古怪好邪惡咁﹐但其實一個地方都有好人有壞人架啦。我地係伊朗兩個月嘅總結係好嘅人係較為多架。

對比之前幾個國家﹐踩單車沿途嘅景色都會比較悶少少。成條公路旁都係一遍黃土﹐十分大漠風情。

偶爾會遇上牧羊人係到趕羊﹐同D羊一齊︰咩～ 咁大叫算係大漠黃土上嘅點點樂趣。

係我地第一日踩單車嘅餐程終於遇上伊朗第一個好人喇。話說係油站旁邊嘅餐廳食中午飯時候﹐我仲記得我係點左個大熱狗食﹐差唔多食哂時﹐旁邊嘅一個男人就行去Cashier 埋單﹐ 埋完之後佢就同我地講我已經幫你地俾左錢喇﹐你地要加油。我地嗰一刻都有D錯愕﹐因為我地之前無同佢講過野﹐我地都話唔洗喇﹐無啦啦要人請食飯。但佢好堅持﹐同我地講一句︰You are my guest. 呢一句係佢地好客嘅金句(Lonely planet咁講的)。

之後我地都傾左陣計﹐交換左Instagram﹐發覺佢有成幾百K人follow。我就問佢︰你係名星嚟架？佢答：我係。感覺上成件事都好似好奇炒咁。後來我地攞張左合照問其他伊朗人﹐證實佢真係明星嚟架。

踩高速公路有一個唔好處﹐就係好遠先去到一個城﹐通常都會多過200KM﹐一日係踩唔哂的。咁我地可以瞓邊？原本就打算係油站旁邊紮營﹐但好彩伊朗係伊斯蘭教國家﹐總有一間清真寺在附近﹐只要你敢你就可以係到瞓架喇！可以慳返好多酒店錢架！但要注意以下幾點︰

1. 一定要問下人地可唔可以俾你借宿先。
2. 人地問你信唔信上帝﹐你一定要答信﹐即使你唔係穆斯林。
3. 佢地5點鍾就會第一次祈禱﹐你唔驚晨早流流一大堆人出出入入就得。

追到live,睇到呢度，見你遇到既經歷就好羨慕你

對唔住 各位呢幾日好懶
聽日會有update 架啦

推

分享下伊朗路除中嘅瑣碎事先啦。

雖然好多時都係言語不通﹐但伊朗人真係好好客﹐點只係局限遇上大明星丫。一班後生仔開車去緊另一個城﹐我地係油站相遇上﹐佢就請我地飲茶喇。睇落佢地個樣都唔太似係成年﹐可能就係咁伊朗交通意外咁高喇。另外想提一提伊朗係一個禁酒嘅國家﹐所以佢地一般都係以飲茶為主。有睇我之前嘅post唔難發現我地好酒﹐基本上大部分日子我地夜晚都會啤一啤佢。最初嚟到伊朗係有d難受架﹐每當晚上嘅時候就會有陣酒精味由心口經喉嚨湧上嚟﹐相信有酗酒習慣就會明。

係高速公路上最多就係大貨車﹐佢地一般同我地路線差唔多由北面德黑蘭南下。需時大約係兩日到﹐有時私機們係路邊休息時見到我地踩單車經過﹐都會揮手示意叫我地過嚟飲啖茶食過包。之前提過踩單車係好體力消耗嘅運動﹐我地一般都要食5餐﹐除左早午晚之外﹐仲有早午之間一餐同埋下午茶一餐﹐以零食小吃為主。伊朗人嘅好客幫我地係呢方面慳左唔少。

至於食物方面﹐由於我地都唔算太有港女格嘅關係﹐都係無相機食先嘅習慣﹐無太多相做record。伊朗餐通常都係烤雞牛羊肉串再配白飯或薄餅﹐我地通常會食雞因為一般都較平。另外西式快餐好似PIZZA﹐炸雞﹐漢堡包都算係流行。所以總結嚟講食物方面比起之前幾個國家都算係啱口味同多D選擇。

丫！值得一提係伊朗受到西方制裁關係﹐另一個壞消息就係無可口可樂賣架﹐但會有好多翻版會買到﹐有D味道都幾大差別下。至於上面兩罐我飲落味道係完全一樣﹐生產商都係寫德黑蘭嘅COCA COLA。我就買左嚟做手信俾個可樂死忠試下有無分別。

食物嘅重點係上面張相﹐我地係伊朗差唔多逗留左兩個月﹐而我地每日嘅早餐就係上面嗰種伊朗薄餅﹐食法通常係會配上蜜糖or果jam同埋乳酪。味道其實還算係可以﹐有時好D仲會有隻蛋添。但日日如是咁足足食左兩個月之後﹐我真係好希望一瞓醒會有餐All Day breakfast 係面前﹐呢一刻我都不得不承認我係有D港女格﹐on99生勾勾咁。

lm

我支持睇左當去過

唔好比佢停

做咩送粒膠過我

好好睇
成個trip一共去左幾耐？淨係伊朗都留兩個月

幾好睇，樓主繼續出

一共去左四個月呀

伊朗差唔多兩個月啦 因為伊朗多野玩嘛 差唔多係一半時間玩一半時間踩單車

好想去

執野起行啦！仲諗！

新讀者留名
樓主同朋友好勁 真心佩服 絕對係男人的浪漫
想請問巴打全程大概洗左幾多錢?
同經過咁多個國家 出發之前點預算兌換當地貨幣?
定係去到每個地方先換?

踩左半日到我地就到左一個叫庫姆（Qom）嘅城市﹐睇Lonely Planet 講佢係伊朗國內嘅第二大聖城﹐因為什葉派唔知第幾代嘅頭目個妹係埋葬左係呢到。

蒂瑪·馬蘇瑪淩墓

成個城其實都無咩特別﹐可以話就係得上面個景點。一開始去到門口時保安唔俾我地入﹐等左一陣之後就請左我地去間房坐﹐氣氛好似好凝重咁。過左無耐就有個衣著好學者格調嘅人歡迎我地飲左杯咖啡﹐原來佢係見我地係外國人﹐就搵專人帶住我地遊覽。佢係呢到讀書嘅﹐英文都十分流利﹐原來庫姆嘅神學院係全伊朗最出名架。

左下角就係嗰位學者

好快就離開左庫姆﹐踩左一日就到左卡尚（Kashan）﹐都算係一個熱門旅遊城市。要特別介紹一下我地住嘅地方。卡尚係好出名呢一種傳統波斯花園大宅。今次住嘅酒店就係由呢種大宅改建﹐雖然係叫酒店但我印象中都算係幾平仲要包早餐添(伊朗薄餅)。環境十分優美﹐中午係個花園曬下太陽飲個咖啡睇下書就可以9hea大半日。住嘅地方就好似洞穴咁好有特色﹐有電有燈﹐但就無洗手間要Share公家。

十扑

豆腐火腩飯

我地都算係豪洗 住酒店多食好野咁去左好多地方玩...
已且計運買單車相機裝備等...可以話你知係6位數字以上

最後兩個問題問得好好 因為事前已經知道伊朗受到西方制裁 係用唔到信用卡提款卡的...

所以我地係由旅途開始就一人袋住舊美金咁踩

去到唔同國家再用美金嚟換當地貨幣

之前提過卡尚出名係傳統波斯花園大宅﹐所以都係主要旅遊景點。我已經唔太記得邊間係邊間。

Fin Garden (係唔知知邊一代皇帝起嘅花園)

話說我地係酒店附近一間不太出名嘅清真寺行緊時﹐又有一個叔叔邀請我地一齊玩﹐話車我地去旅遊景點。經過我地上次中過伏之後﹐我地的確係戒心大左﹐佢見到我地懷疑嘅眼光都好似有D不悅。我當諗左陣就決定信埋今次睇下點﹐最後發覺原來佢仲有其他家人一齊。我地就即刻放心哂﹐斷估騙子唔會帶埋一家人出嚟搵食掛。最後我地就坐左佢車去Fin Garden。叔叔佢係排隊入場時曾經嘗試幫我地爭取買本地人嘅飛(遊客票價係貴本地人5-10陪) ﹐但最後係唔成功架。其實只係好普通嘅花園﹐唔算話好靚。

和藹的叔叔與他的家人

Khan-e Tabatabei

Khan-e Borujerdi

上面兩間都係以前有錢人嘅大宅﹐屋頂係最為漂亮。

Hammam-e Sultan Mir Ahmad(一個以前公共浴室嘅屋頂)

大巴札(係由以前驛站改建成)

出左門都成兩個月﹐我朋友就決定係巴札附近一間剪髮舖剪斷千根煩惱絲。手工算係剪得唔錯的。至於我係無剪到架﹐因為小弟對人稱牛河博士嘅曹宏威博士心懷萬分敬佩﹐係學識上我諗呢世都追唔到佢架喇﹐唯有係髮型上貼近佢﹐希望留到佢嗰餅頭髮。所以最後我係四個月都無剪過頭髮架。

個個去完伊朗都讚伊朗人好人,樓主好似重未釋懷到

你講緊邊方面先

伊朗人定...?

咁之前辛苦返工儲埋黎咁樣豪一次又好值得既
最正係有個好朋友同你一齊去癲

Live

今日工作較忙﹐share下少少瑣碎事就算喇！

離開左卡尚之後我地又上返條高速公路向伊斯法罕(Isfahan）進發。

途中經過左一個叫Natanz嘅城﹐呢個城有一樣野較為特別。Lonely Planet 提到呢個城係一個好敏感嘅城市﹐因為城邊附近有一個提煉地下濃縮鈾嘅核研究所﹐聽聞如果你係附近影張相又被人見到告發的話﹐你就可以一嘗係伊朗坐監嘅滋味。張相我見無人無車我先敢影咋！

當我地係公路踩緊嘅時候﹐突然有架車停係我地前面﹐一睇佢車頂嘅單車就知道係知音啦。之後我地傾左陣計﹐發覺佢地原來係伊朗嘅單車國家隊(個外國人係教練)﹐準備去伊斯法罕集訓！最後佢送左一個PIZZA俾我地食﹐可惜我地到晚黑想食時已經變左有少少臭﹐浪費左人地一番好意。

PS. 想提一提因為伊朗算係一個較為封閉嘅國家﹐大家係網上唔會搵到太多資訊﹐特別係住宿方面(因為沒得用Credit Card)﹐所以一本Lonely Planet 係十分之重要。除左有住宿同旅遊景點資訊之外﹐有一D額外要注意事項都好重要。如果一個唔覺意係Natanz周圍影相的話﹐可能大家就可以係新聞見到我地。我地本Lonely Planet 都係係德黑蘭先買架咋！

繼續推

係踩單車路途上﹐雖然風景較悶﹐但伊朗接觸嘅人同事就比其他國家有趣好多。

瑣碎照片﹐停低休息食下野。點解係呢個角度？應該係我行埋左一邊屙尿。

多機會同當地人接觸好大程度上係因為伊朗路旁好少會有酒店嘅出現﹐所以每日嘅住宿就成為左我地路上最大嘅問題。一般天黑前4-5點我地就會搵地方瞓﹐有瓦遮頭又好﹐再唔係搵個地方紮營都要啦。係去伊斯法罕路高速公路上我地又要面對同一個問題﹐今次我地又見唔到油站又無清真寺﹐但就見到不遠處有間工廠嘅物體。唔洗問啦﹐試左先無壞架﹐係咪？

話事人一開始是拒絕架﹐但唔知係咪我地咁堅持﹐個樣又鬼咁可憐咁﹐佢就心軟俾我地留低。佢俾左工廠Common Area我地瞓﹐咁啱又有兩張床喎﹐仲要有得沖涼添！上天對我地真係不薄。

其中有兩個工人﹐一個老一個後生對我地特別照顧﹐雖然都係唔太溝通到﹐但佢地都係一貫伊朗人嘅熱情同好客﹐同我地係Common area傾下計飲下茶影下相。最後佢仲邀請左我地去佢地工廠旁邊嘅宿舍食晚餐。

老嘅就去左準備晚餐﹐後生嘅就戴左我地係佢地宿舍前院參觀下。佢地前院養左好多小動物﹐見到有羊有雞有好多兔。我諗雞同羊都有機會係養嚟食嘅﹐白兔就應該唔會係掛﹐因為我係伊朗咁耐都無見過有兔肉食。

嚟左伊朗兩個星期有多﹐呢餐都算係最地道一餐喇。首先我地係坐係地下食架﹐伊朗人一般係屋企都係會坐係地下食飯。餸茶都係較為簡單﹐分別有乳酪奶(佢地會加鹽飲﹐我諗唔太多人接受到)、小蕃茄(都係加鹽)、薯仔雞、當然唔少得伊朗薄餅啦！我最記得嘅係佢地俾左兩邊雞脾我地食﹐佢地就食雞頭雞尾﹐想感動死人咩！呢次算係相當地感受當地平民正常晚餐嘅經驗。

去到伊斯法罕之後我地又有一個大休﹐大約有成10日﹐因為附近都算多野玩。

係德黑蘭嘅時侯﹐我地有一晚求其入左間串燒舖頭食晚飯﹐隔壁就坐左個後生仔自己係到食緊野。佢見我地兩個外地人係間咁Local 嘅串燒舖食野﹐就撩我地講野喇。佢叫Reza係一個大學生﹐英文係十分好﹐讀嘅科目係航海工程﹐住係伊斯法罕﹐嚟德黑蘭係為左考試。佢知道左我地係嚟踩單車又會經過伊斯法罕之後﹐就叫我地到左搵佢﹐佢帶我地周圍玩﹐之後我地就交換左電話喇。本身以為都係講下就算﹐點知佢係路途上都有Keep住問我地到邊﹐幾時到伊斯法罕。最後就係伊斯法罕會合左佢﹐佢仲帶左我地玩好幾日。而呢次旅程認識到佢係好重要﹐如果唔係有機會係完成唔到﹐往後再到大家講咩事。由於大家都係年青人話題相近﹐佢英文又好﹐所以我地都較為傾得埋﹐係佢口中我地開始打開左伊朗情感的禁區。

問: 伊朗女性嘅地位係點？
答: 伊朗女性係部分伊斯蘭國家來講已經算較為平等﹐佢地可以出嚟做野、可以揸車同有投票權(可以投總統﹐但總統係無咩實權話唔到事的﹐最大都係宗教領袖)。

問: 你地係唔係好唔憎美國？
答: 後生一代都無咩野﹐會聽美國嘅歌睇美國嘅戲。

問: Lonely Plant講舉係手指公﹐thumb up係解fuck?
答: 唔係﹐係解Like。

問: 你地會唔會睇咸片架？你地上網咁慢﹐睇唔睇到咸片架？睇咩類型多？
答: 會﹐屋企上網其實唔慢﹐可以BT Down 咸片的。我地係鍾意睇西人的。

問: 你地可唔可婚前性行為呢？
答: 係可以嘅﹐你只要問准左女方雙親就得。: Hi Auntie, may I fuck your daughter?

問: 伊朗有無雞叫架呢？(純好奇)
答: 有架﹐多數係離左婚嘅女人先會出嚟做。

問: 上次係德黑蘭有個人妻叫我同佢SEX啵﹐原來要收錢架？
答: (笑)應該會收你錢。

其中一日就同左Reza去左伊瑪目廣場(Imam Square)﹐全世界第二大嘅廣場。第一就係鄰國掛住左個殺人魔嗰個。

廣場上有班女小學生﹐見到我地之後突然成班衝過嚟問我地攞簽名。唔通認錯左我係Brad Pitt？

問: 點解淨係得女小學生？
答: 學校唔會帶男出嚟郊遊﹐會失控架！

好睇, 加速!

好精彩，睇咗當去咗啦

唔親身感受點得架

我寫呢遍遊記其中一個目的 就係想鼓勵人 唔好諗喇 起行啦！

係伊斯法罕都係以市內景點為主。

希克斯羅圖福拉清真寺(Sheikh Lotfolah Mosque)﹐係伊瑪目廣場隔離的﹐聽講係以前皇室貴族祈禱用。亦都係Lonely Planet 嘅封面。

伊瑪目清真寺（Imam Khomeini Mosque）﹐都係係伊瑪目廣場隔離的。

伊斯法罕大巴扎。因為鄰國嘅強大﹐伊斯法罕又係一個大旅遊城市﹐好多商戶見到我地都會你普通話講：你好﹐有d直程係會講得出一口流利嘅普通話…你同佢地講係香港嚟的話﹐佢會問返你Japan.....?

去到伊斯法罕已經算係伊朗中部﹐天氣好好亦都十分熱下。最大問題係伊朗係唔可以著短褲架！有一日我諗住落樓下食個晚餐就返酒店﹐速去速回。所以就只係著左運動Legging(Adidas的)加條短褲出去﹐點知係街上面好多人都用奇異嘅望住我﹐係嘲笑嘅眼神呀！我由街頭就被人笑到落街尾。最係我問返Reza﹐佢話佢地一般男人都唔會咁著﹐只會係女人同乸形先會……..

追到live 支持一下

樓主黎到呢到對伊朗人改觀未？定係重有戒心？

下篇你就知

繼續都係伊斯法罕都係市內景點。

凡克主教座堂(Kelisa-ye Vank)﹐一座阿美利亞教堂。無錯﹐你無睇錯﹐係一座天主教嘅教堂係一個封閉嘅伊斯蘭國家。當你日日都睇住清真寺時﹐有一間教堂睇下都會有返D新鮮感。雖然伊朗係一個封閉嘅伊斯蘭國家﹐但其實佢又算幾open嘅。佢係容許人信其他教派的﹐大約係全國有幾個%到人係信其他教。教堂裡面亦有一個展覽廳係關於當年阿美利亞人係點樣俾土耳其人大屠殺﹐係絕對直得一看！

當日係Reza同我地一齊去睇嘅﹐而教堂附近就有d地毯舖頭。大家都聽聞過波斯地毯聞名於世﹐D地毯舖頭嘅人就係咁捉我地入去話介紹我地認識下波斯地毯俾我地識﹐其實就係人都知係想sell我地啦。值得一提嘅通常係伊朗嘅地毯舖都係有得簽信用卡的﹐證明係幾咁靠旅客生意同幾咁大咬。當介紹完一輪之後﹐我地當然就係無錢買啦﹐老板就捉左Reza去一邊傾計。當我地離開左間舖後﹐Reza同我地講返原來老板叫Reza幫手一齊說服我地買﹐會俾返Commission 佢。最後Reza係拒絕左﹐佢話因為佢當我地係朋友唔會咁呃我地。我唔係要指責老板有幾衰﹐因為做生意就係咁架啦。我係想表達Reza真係好好好好好人﹐當我地呢兩個平水相逢嘅人係真心朋友！

三十三孔橋(Bridge of 33 Arches)﹐係當地人一個悠閒9hea嘅地方。

三十三孔橋夜晚係會有另一番景象的。夜晚比朝早更多人﹐因為係伊斯法罕人茶餘飯後嘅聚腳點。我地就特登搵日夜晚去睇下﹐點知就遇上兩件事喇。第一件係三十三孔橋夜時﹐又有人撩我地傾計喇。今次係一個約三十歲嘅男人﹐佢講野語氣同佢嘅動作都好浮誇好大動作﹐好似high左野咁。佢聲稱自己係一個醫生﹐十分討厭伊朗女人﹐有個韓國好聽話嘅女朋友(無相無真相的)。由於佢嘅浮誇﹐豪無醫生嘅格調﹐同無圖無真相嘅韓國女朋友﹐所以我地介定佢係一個痴線吹水佬。其實我地就唔太算傾得上﹐但佢又足足跟左我地兩個鐘有多周圍行一邊傾計。最後佢仲叫我地上佢屋企一齊飲酒(伊朗禁酒的)﹐由於介定左佢係一個痴線吹水佬關係﹐我地就不斷諗原因拒絕佢﹐最後佢只好依依不捨咁離開。嗰一晚好鬼累﹐行左好多路又要應付左個痴線佬成晚。

第二件事﹐當我地回程時已經係11點多﹐我地行返酒店太約要20分鐘到。係三十三孔橋附近一條好靜嘅路上﹐我地迎面有一個著住軍服嘅後生仔就行嚟同我地講左一大堆波斯文﹐雖然我地就唔明講咩﹐但大約都預感到唔係咩好事架喇。我地就扮唔明繼續行啦﹐佢就攞左D錢出嚟示意我地要俾錢佢﹐姐係點呀？打劫囉！我地想繼續扮唔明繼續行﹐佢就用個胸口頂住我個friend﹐唔俾我地走。好老實﹐我嗰時就唔太驚嘅﹐因為佢好似就無武器咁﹐我就唔信我地兩個大男人會打唔過佢(雖然佢著住軍服)。正當準備要開拖之際﹐終於有人係不遠處經過﹐佢亦都發覺到﹐我地就把握機會急步閃人啦﹐好彩佢亦都無再追上嚟。我friend 事後話見到佢準備係褲袋準備攞野喎﹐唔知係咪刀呢？就係咁我地就幸福地避過左一場腥風血雨之夜。

支持支持

唔好意思呢幾日都有D忙update唔到。好！繼續！

亞茲德(Yazd)都係伊朗其中一個旅遊熱點﹐但由於我地單車路線上係唔順路﹐所以我地就放低左架單車係伊斯法罕﹐再坐車去亞茲德玩。由於唔係踩單車關係﹐都無咩好特別嘅經驗分享。只係同一般遊客差唔多﹐就貼下景點相為多。

好鍾意呢張相﹐係亞茲德行過一間雜貨店時﹐佢叫我幫佢影張相的。

原來一個打十個已經紅到去伊朗。

今次我地又係住係波斯大宅改建嘅酒店﹐十分舒服寫意。

酒店對出就有個足球場﹐當然就要技術交流下啦。不過佢地好矛﹐輸左唔認數的。

多萊特阿巴德花園(Dowlat Abad Garden)
佢咁啱清潔緊水池嘅關係﹐外面影出嚟就差咁D。屋頂嗰支野係波斯人以前發明用嚟收集高處嘅風到屋內﹐等屋內可以涼D。呢一種風塔係亞茲德好常見﹐亦都算係景點之一。

我亦當然成為左當地美女們集郵嘅對象啦。

加速加速

淨係集你郵唔集你個fd?

更係唔係啦

其實佢地見你係外地人都會問你地合照

新讀者劉明

NEW READER LM

PUSH

lauming

唔知點解今日連登up唔到相

做咩俾膠我

我都唔想架 我打好哂架喇聽日連出兩篇啦

十卜

繼續都係貼下亞茲德景點

阿米爾喬赫馬克建築群(Amir Chakhmaq Complex)﹐其中一個市內景點。我大概印象係我地係附近食左間幾好味嘅串燒店同埋美式快餐店。雖然伊朗人唔太鍾意美國﹐但其實就一街都係美式快餐店﹐亦都算係我地主要食糧﹐因為較為啱口味。
之後我地就坐車去左一D市外景點。

哈拉納格(Kharanaq)﹐係鄰近亞茲德嘅一個千年古村﹐已經係廢棄左好多年架喇。D建築物係級級可危架﹐好似就倒塌咁。相信鍾意影廢虛嘅朋友會好歡喜。

梅博德(Meybod)﹐係一座古老小城嘅堡壘﹐係頂可以俯視成個小城。聽講黃昏時嚟睇會係成個金黃色﹐可惜我地就太早就到﹐等唔到咁耐。

鴿子塔﹐就係以前伊朗人用嚟養鴿嘅塔。

係亞茲德都玩到七七八八之後﹐我地去左一個伊朗較為冷門嘅地方玩下﹐叫做Garmeh。Lonely Planet 上面都只係得好少段仔介紹呢個地方﹐佢係咁形容的: An ancient oasis in the middle of the desert. 絕對絕對係值得一去嘅地方！如果用現語嘅話﹐就係叫祕景。

值得提係Lonely Planet 講千奇唔好夏天去﹐因為係會熱到有成50度。

送上坐係我地前面小妹妹嘅三寸金蓮俾各位腳膠巴打。

由於叫得做祕景嘅關係﹐當然就唔係咁易去架啦。由亞茲德要先坐3個鐘去一個城﹐旅館之後會安排私家車係個城到接你﹐再坐多一個鐘就到達Garmeh喇。成個Garmeh其實就只得一間旅館架姐﹐應該叫民宿正確D﹐最好就上網預訂好先喇。坐嘅車都係比較Local嘅巴士﹐印象中係無冷氣﹐車頂上面仲會放好多大型家具﹐係大漠黃土迂迴路上飛馳。

呢到就係沙漠中的綠洲。雖然係一條村嚟﹐但兩日一夜時間內﹐除左民宿嘅人外加埋見到嘅村民都唔知有無10個。

去到沙漠就當然要去沙漠玩啦(廢話)﹐民宿係有提供package去沙漠露營同騎駱駝咁。因為我地無錢﹐所以無玩到架。

民宿門口前面係養左一堆羊同駱駝。由於係民宿無咩特別野可以做架﹐係天台望住佢地、睇下書、曬下太陽就係最好嘅消磨。

企係中間成個耶穌咁嗰個就係民宿主人喇。佢本身係音樂家嚟﹐玩嘅係伊朗傳統樂器。食完晚飯後佢就會係廳到表演下。

雖然係係沙漠上﹐但伙食係一D都唔差的﹐應該可以話非常豐富先啱。有沙律、煎薯仔(十分好味)、雞肉、羊肉仲有翻版可口可樂飲添！

雖然話係祕景﹐但因為得唯一一間民宿﹐所以其實都幾多人幾爆下。大家都會席地而坐咁食晚飯。人物關係我記得係咁:一個瑞典人(左手頹頹地頭嗰個)﹐一個澳洲人(右邊嗰個﹐好型好靚仔﹐我非GAY都忍唔住J)﹐一個荷蘭中年男人﹐一對準備結婚嘅情侶(男嘅來自德國﹐女嘅來自伊朗)。

點解好地地要講人物關係？啱啱提到嘅人物們其實都唔太重要！重要嘅係張相左手邊遠處個肥妹﹐佢係一個英藉印度人。不過佢都唔係重點﹐係佢檔住視線嘅佢個朋友。佢個朋友係一個留學英國嘅伊朗女仔﹐說得一口流利英式英文。佢係我係伊朗兩個月嚟見過最靚嘅女仔﹐小麥嘅膚色、眼十分大、五官精緻、輪廓臉形鮮明、身材姣好。點解我要形容得咁詳細？因為我無佢嘅相囉！佢嘅樣貌只可以封存係我腦內回憶中……

(因為支鏡頭嘅手動對焦無限遠有D虧虧地﹐所以影出嚟有D out focus)

食完晚飯成班吹左陣水後﹐我地就同瑞典仔澳洲仔一齊去後山行下。行到出去抬頭一望﹐嘩！原來可以靚成咁。天上繁星多如細沙﹐係我呢世人第一次見到咁嘅畫面﹐嗰一刻先知道原來要睇到流星並唔係咁困難架咋。睇到呢個畫面﹐再遠嘅路程都覺得抵返哂！

推！我都plan咗半年後去伊朗但冇你地咁癲踩單車去

記得去Garmeh呀
仲有要避左齋戒月呀！

樓豬會唔會想未來沿住呢條路線行多次？

應該唔會喇
要踩單車的話應該會搵其他路線 有新鮮感d

留名 樓主打得好好睇

追到live la 終於
你個遊記好正

好少人會去依d地方
好有新鮮感

追到live 留名

樓主呢

離開Garmeh﹐我地就返伊斯法罕準備開始返單車旅程。係開始踩之前有一件事要做左先﹐就係我地已經差唔多留左係伊朗一個月喇﹐而係香港預先申請嘅Visa只有一個月期限﹐所以就要係伊斯法罕extend Visa多一個月。其實唔算太煩﹐即日就可以搞掂。唔知係咪有樣睇架呢？申請緊嘅時候前面有對法國情侶問我地係咪嚟踩單車﹐佢話佢地都係。

伊斯法罕聚禮清真寺(Friday Mosque of Esfahan)﹐見有時間淨就去多左個市內景點。

搞好Visa後﹐我地就重回我地單車路途﹐下一個目的地會係距離大約500公里嘅設拉子(Shiraz)。係嗰日我地仲未踩離伊斯法罕市區時﹐我發覺架單車有D飄﹐有D唔太穩咁。可能係架單車都放低左成十日關係﹐估計係有D零件位鬆左移左位都唔定。調整左之係無咩事就繼續喇！

由於休息得夠嘅關係﹐嗰日都算踩得幾快下。大約下午四點到已經踩左90km﹐但當時我發覺架車越嚟越飄﹐車轆仲開始發出d怪聲。一睇就發現出事架嘛！原來係車轆D鐵線斷左！發現嗰一刻已經斷左4條。鐵線斷左的話自己係換唔到架﹐只可以去單車鋪有齊工具先可以換到﹐唯有頂硬上飄住咁踩希望可以去到附近嘅城維修。但踩左無耐真係發覺唔對路喇﹐飄到就炒車咁﹐再睇一睇﹐已經斷左7條！由於單車轆鐵線斷嘅機會唔太大﹐所以買單車時只俾左8條我地以備不時之需。而且我地嘅車轆係特別d﹐比一般大(可以省力d)﹐無記錯的話係28吋。意味住如果我再斷多兩條﹐就可以完結今次單車旅程﹐因為配唔到啱尺寸嘅鐵線。

係大漠黃土上﹐你架單車唔郁得﹐又維修唔到咁可以點呢？我地有打算接順風車返伊斯法罕整﹐話哂都係大城嘛。係呢個時候我地見到公路旁有間工廠﹐有班工人係到做緊野﹐就走行埋去睇下可唔可以車我地去附近嘅城維修。當然地佢係睇得出我架單車係壞左﹐但由於佢地係完全唔識英文關係﹐溝通上係十分困難！係呢個時候﹐我地就諗起我地係有個伊朗朋友—Reza！我地就打左俾佢﹐講俾佢知發生左咩事﹐佢就幫我地充當左翻譯喇！係危急時候總會係迫到自己想出解決方法﹐最後其中一個工人就話佢放工就會車我地去佢住嘅城睇下有無得維修。點解會係佢？因為佢有架吉普車可以放哂我地兩架單車同行李囉！我地稱呼佢為”恩公”﹐無佢的話﹐我地嘅旅程話唔定已經可以收隊。

恩公收左工就車左我地去佢住嘅城﹐叫做沙阿禮薩(Shahreza), 一個離伊斯法罕約80KM嘅小城。由於伊朗嘅單車款式一般都比較簡易(無得轉波嗰D款式)﹐恩公車左我地係城內搵左三間單車鋪都係話唔識維修。我地心諗唔通真係要走回頭路﹐返伊斯法罕整？搵左差唔多成個鐘搵到第四間﹐單車鋪老闆見到我個車轆就點點頭﹐嗰一刻我就知道我地有救喇！

整完單車後﹐恩公叫左佢個仔嚟﹐佢個仔係識少量英文﹐就問我地想去酒店定去佢地屋企過呀今晚？唔洗問啦﹐以我地係伊朗呃飲呃食嘅生活﹐更係話去恩公屋企啦！我諗恩公其實都算係一個有有地錢人﹐因為佢有一整棟樓房﹐計埋地牢有成3層。地牢嗰層就係我地當日食飯同瞓覺嘅地方喇﹐都相當之大架。

恩公與我們

唔知係咪唔太溝通到關係﹐恩公都比較cool同少說話﹐但其實佢絕對係nice的。仲記得佢用Google translate 問我地今晚食米飯同肉好唔好﹐又包食又包住﹐點會答唔好丫！

恩公的一族與我

食完晚飯之後﹐突然有一班人攞住兩盒伊朗西餅嚟到﹐原來佢地係恩公嘅親戚！可能係一個小城﹐唔會有外國客人關係﹐所以恩公叫哂成族人浩浩蕩蕩嚟參觀下我地兩位外國人喇。嗰一晚我地一齊食西餅﹐一齊瘋狂咁影相﹐係一晚充滿歡笑同家庭感覺嘅一晚。

兩位小朋友係咪好眉清目秀好靚仔呢？但大約估計二三十年後就會變成下面張相中嘅男人咁﹐無錯﹐嗰個就係佢地老豆。

恩公的子女與我們(個仔係特登換件恤衫西褲同我地影相的)

係到係到
因為太長 分開左兩個post

追到live 支持巴打

一去啲小城又畀人當熊貓

一朝早我地同恩公食完早餐就道別出發喇。心裡面真係無言感激。

由於之前呢件斷鐵線再遇上恩公嘅事件太峰迴路轉喇﹐搞到剩餘去設拉子嘅幾百公里路上係顯得有D平淡。

離開左沙阿禮薩後就到左一個叫阿巴代(Abadeh)嘅城市。個城市都靜得十分出奇﹐即使我地住左係市中心附近﹐但係都係人都唔多個咁。上面包玫瑰水算係係呢一個城唯一一張相﹐味道好淡普普通通。

我記起第二日離開阿巴代時有件趣事﹐就係我地踩緊出城時﹐我地踩過左一個都係踩緊單車嘅伊朗伯伯頭。唔知佢係咪覺得我地攞住咁多行李都過佢頭﹐有D串所以唔太服氣呢﹐突然加速過返我地頭。我同我個FD就對望一下笑一笑﹐心諗真係老馬有火！可能呢D就係旅途上一D微不足道嘅小事件﹐但就不時會係腦閃過。

阿巴代後嘅路段都係瘋狂嘅上落山﹐但由於都算日子有功﹐唔係咩太大考驗。嗰日踩到接近天黑﹐天氣開始變得好凍好大風同落住毛毛細雨。我地係山到見到間屋仔﹐有架警車泊左係前面﹐當然地又問下可唔可以俾我地瞓啦。裡面間隔真係好似成間屋咁﹐有睡房有廳有洗手間有廚房。我地估計大約係一個俾警察休息嘅驛站嚟﹐但又唔知點解成日都有D唔太似警察嘅人出出入入。除左架警車外點睇得出係警察驛站？大概係因為大約凌晨一點到﹐有一大班警察入左嚟叫醒左我地再用波斯文同我地傾左大半個鐘計......

佢就係警察驛站嘅看守人(我地估)﹐係佢答應俾我地住的。佢自己有間房仔﹐裡面有一部小小嘅電視﹐可能就係佢守係呢個山中驛站嘅僅有娛樂。

話咁快就live 又要等

多謝你一直嘅支持呀
等我知道我打緊嘅野係有人睇架

係伊朗嘅日子大部分時間天氣都可以話係十分好﹐差唔多去到設拉子就終於開始落起雨。

我記得到達設拉子嘅前一日就開始落雨﹐而且仲越落越大添。雖然我地衫褲鞋都係防水﹐但踩到最後時﹐可以話係連底褲都濕鬼埋！

值得一提嘅係當我地到達設拉子時﹐正值就係伊朗嘅新年。我地今次係總供橫誇左三個新年﹐包括新歷﹐農曆同伊朗新年。

(網上搵圖)
伊朗新年時會擺上面堆野係多眼位﹐就好似我地放水仙同桔呀咁。

大家可能幻想會有好多大型慶典﹐成班男人係條大街攞住把AK47係到跳舞同大叫咁﹐但其實係絕對無呢一回事架﹐我地無見過有咩大型慶祝活動係設拉子發生。係伊朗新年期間大部分伊朗人都會有兩個星期至一個月嘅假期﹐你無睇錯！係真係兩個星期至一個月。由於伊朗人出國旅遊都比較困難﹐新年時間佢地都會選擇一家大細開車由自己個城去第二個城玩下。。

新年對遊客嚟講都有幾多壞處﹐首先酒店會爆哂會貴左好多；好多店鋪會唔開﹐搞到我地要去黑市換錢；塞車又會幾嚴重下﹐好彩我地係踩單車；所有景點都會多人到痴線等等。

粉红清真寺 (Nasir-al-Mulk Mosque)

呢個係我嚟設拉子最想睇嘅景點﹐因為睇相時已經覺得好靚。其實我影D相係可以再靚D架﹐但就要早上5點鐘起身去到粉红清真寺﹐因為朝早陽光照射嘅方向會對正彩色玻璃。但原諒我地真係太懶喇﹐咁早起唔到身。

終於到粉紅清真寺啦,但係點解差咁遠既 呢幾張表現唔到佢既美

無計啦
鬼叫我地懶瞓﹐晨早5點起唔到身咩

一口氣追哂 好正
而家進度去到邊？仲有幾多寫完？
Btw呢啲地方好靚好正咁 但自己應該唔會去 驚唔適應

今次帶大家睇埋設拉子另外兩個著名景點。

波斯波利斯(Persepolis)﹐除左係設拉子嘅景點之外﹐相信佢都係伊朗其中一大景點。嗯…..我諗我都開始有詞窮喇﹐只可以話的確係十分宏偉同值得一看嘅。

係波斯波利斯亞旁邊另一個景點— 波斯帝陵(Naqsh-e Rostam)。

波斯帝陵裡面嘅其中一個景點 — 香港人(Hong Kongese)。

之前咪提過係正值伊朗嘅新年嘅﹐上面D相係呃角度架咋。真實情況如下︰

不過依家諗返起撞正新年已經算係好好彩。由於我地都唔係做左好多資料搜集就出發﹐唔係又點會冬天雨季去土耳其丫。如果撞正伊朗嘅齋戒月﹐真係幻想唔到點樣可以全日唔食唔飲咁踩單車。

燈王之墓(Shrine of King of the Light)﹐係好耐以前嘅一個宗教領袖嘅兩個仔葬左係到﹐都算係伊朗人其一個聖地。

上面幾張相就正正係嗰個宗教領袖兩個仔佢地個墓嘅地方。入燈王之墓時﹐係有關卡檢查袋﹐唔准帶任何攝影器材入去。但唔知係咪太多人嘅關係﹐佢地又無搜到我地袋啵。當我地入到個墓攞部相機出嚟時﹐都有工作人員阻止我地影﹐甚至係試過俾一個阿伯用柺杖打我地﹐覺得我地唔尊重。所以上面幾張面都算罕有珍貴架喇！

係燈王之墓裡面發生左一件插曲﹐就係我個fd太張揚攞部相機出嚟關係﹐最後佢被工作人員要求寄存部相機先可以再入去(我無事﹐相機一直係袋到)。但當再入返去時佢又被人截多一次﹐原來佢褸袋有部gopro又唔知點解會被人睇得出。個工作人員就不斷同佢講波斯文﹐大概估計內容係叫佢要寄存啦﹐但點知佢又死都唔理人﹐話要去廁所就衝走左。最後個工作人員就捉住我係咁講波斯文﹐我心諗又唔關我事﹐捉住我講做咩姐！最後我係躁哂底﹐同我個fd係佢面前互屌。無錯﹐係人地個聖墓到互屌大家老母。

呢件事好快就過左﹐兩個大男人都無放係心到繼續旅程。另一件引申嘅事就係其實我咁耐都無提過我同個FD嘅相處。雖然我自覺都算係一個遷就得人嘅人嚟﹐但其實我地係不斷有磨擦爭執﹐我更加係有過不下數次不如分開踩嘅諗法。我同佢最大嘅分歧就係一開始踩嘅時候﹐由於我唔習慣而佢又有經驗嘅關係﹐佢總係會踩得快我好多﹐有時甚至我要追返佢大半個鐘以上先得﹐最後仲要被佢話踩得慢。問題就係我覺得我地兩個一齊踩得嘅就係一隊人﹐應該要互相照顧體諒﹐唔應該踩到分咁開。如果我有咩事佢又點會知呢？

去到後期呢個問題係有改善。一來我係直接同佢講出我呢個想法﹐另外係因為我已經踩得快過佢﹐而我係會同佢保持最多10分鐘嘅距離…..

真係好多人捉住樓主影相woo,幻想緊樓主係咪好靚仔

唔好幻想咁多
普通四眼仔一名 一個招牌跌落嚟都會壓死幾件嗰d普通樣#

你試下去都可能會咁受歡迎

多謝支持
大約已經寫左三分二啦 我估計仲有十幾個post掛

話唔定你有一日會放低呢個驚嘅包袱 執行李起行呢

睇宜篇又係同睇丹尼爾既感覺唔同
不過都係睇完當自己做過算

推post支持

咁啱諗緊類似topic個句野就見到個post
一口氣睇晒 好好睇

你有咩野係驚唔記得架？

見返個特別嘅朋友,雖然唔算好耐無見
但原來好多野已經唔同晒
當你知道不再擁有,只可以靠自己記住往事嗰陣
就愈驚會唔記得

等巴打繼續post

通常特別嘅朋友=ex

好好睇啊，好羨慕你可以趁年輕做一件咁特別嘅事，我依家有心無力啦！打完呢篇嘢，巴打要振作，相信你好快搵到下一個她，加油

由於小弟又去左旅行嘅關係
最快都可能要星期五先可以再update到

不便之處 敬請原諒

live

巴打玩得開心D
等你返黎繼續

多謝大家等左我咁耐。今日有D忙﹐都係少字多圖算喇。話說我地係設拉子玩到七七八八後﹐我地又繼續路程喇。我地下個目的地就已經係伊朗最南面嘅阿巴斯港。之後我地就會坐船去杜拜。

係設拉子大部分日子都係落雨﹐而出發當日就終於轉晴。

之前提過當時正值伊朗新年﹐伊朗人都會一家大細開車周圍玩﹐仲會停係路邊野餐下。見到我地踩過嘅時候﹐好多都會叫我地停低一齊飲啖茶食塊餅。當日我地食完早餐﹐啱啱踩離左設拉子無耐﹐就被上面一家人邀請我食一齊野餐。有時要趕路同真係太飽﹐我地都迫不得以要拒絕佢地嘅邀請。

沿路踩左無耐﹐我地無意中遇上左一個景點— Maharloo Lake。真係咁啱經過﹐事前係完全唔知有呢個地方。佢係一個鹽湖嚟﹐由於早幾日落完雨今日又天晴﹐係鹽湖最好睇嘅時刻。

個鹽湖有部分係會呈現粉紅色架﹐但原理就唔太知。

一日咁風和日麗嘅早上好似好好咁……其實只係惡夢嘅開始….
係呢到要預告下個Post………將會有裸露鏡頭………

鹽湖勁靚
天空之鏡feel

伊朗人咁矮架咩 ,定係樓主好高？但睇落樓主都唔似係高人woo

加油，寫得好吸引
不過覺得中間飛得太多，不過又好過爛尾

唔高架
差2cm先去到連登仔嘅標準

多謝你支持
中間飛得太多係咩意思？
可能因為我唔係live 係靠記憶回憶返兩年多之前嘅事
所以有d唔太連貫都唔定

有去過單車旅行既人就會明，美好的事情/景色不在目的地/大城，而係在路上，太省略得返一兩件待人接物既事配幾張景點相冇左單車旅行既特色

而且去左4個月半單車旅行，省略左係路上浮出黎既情感思考，不過都明太得太詳細又好難埋到尾

樓主

好少何會一日事情分兩個post出﹐證明當日發生嘅事係幾咁”特別”。

嗰日去到中午食完飯都無咩特別﹐除左係天氣特別好特別大太陽外。

話說小弟平時都有跑下步同踢下波咁﹐所以平時上斜路時都仲有氣可以唱住歌咁踩﹐而同時間我個FD由於無做開帶氧運動習慣﹐佢上斜時都會喘哂氣。當日就發生一件古怪事﹐去到下午三四點時有幾段斜路﹐由於都踩左好一段時間﹐呢幾段斜路正常應該係生菜咁食。但當日我發覺唔知點解踩得好辛苦﹐只係一段小斜就已經上氣唔接下氣﹐連講野嘅力都無。開頭諗係咪休息得太耐所以唔慣？再上多一兩段斜後直程已經頂唔順﹐要去到落車推。

係嗰一刻我知道自己身體應該係有事﹐同時我胸口都有痛同乸住乸咁﹐心諗唔通係爆肺咁大獲！？不幸之中萬幸嘅事由於正值新年﹐伊朗人又係鍾意road trip﹐所伊朗政府安排左好多救護站係公路旁。好辛苦咁終於捱到見到遠處有個救護站﹐當時我已經係踩平路都喘哂氣。

去到救護站時我不斷指住自己個胸話唔舒服﹐當然地佢地係聽唔明啦﹐之後D人指我地行後少少﹐原來嗰邊有間診所！唔好問我點解路邊會有間診所係到﹐我都太知！但唔理三七廿一就睇左先啦！裡面個醫生係完全唔識英文架﹐但好彩個男護士反而識。呢一次都算係我第一次係外地睇醫生﹐幾過幾番溝通後﹐終於知道我唔係爆肺﹐而係胸口肌肉Disorder。佢就開左D藥俾我﹐同叫我打針！一聽到打針﹐我一開始係拒絕嘅！點解？一間公路旁嘅診所﹐一個唔識英文嘅醫生﹐一個乸住個肺嘅外地單車客﹐成件事係幾咁詭異幾咁唔可靠先得架！
最後男護士一句no worry﹐就叫我行去張床到。

上個張相值得留意嘅地方係我個pat係白到會發光架！打完針攞完藥後﹐就走左喇。無錯！係唔洗收錢架﹐一開始仲擔心外地人睇醫生會好貴。

離開左診所後踩到無遠就停低左﹐今次我地瞓嘅係路邊一間雜貨店。

雜貨店裡面有個我叫佢肥版C朗嘅肥仔﹐佢一路煮野食時一路係到叫Fuck American~ Fuck Israel~ 咁叫左好一段時間。

都煮左成個鐘終於都煮好﹐唔好睇少呢兜野﹐佢係6-7個嘅晚餐嚟！不過有得你食有得你瞓就已經好好啦﹐仲有咩好嘈丫！

仆街, 唔小心一晚就live左
d人又幾熱情

最近呢排都好忙
我盡量更新啦
唔好意思 要大家等

久違了嘅update。真係唔好意思要大家等﹐最近真係太忙喇﹐希望仲有人睇緊啦。

到達伊朗南部後﹐路旁終於有返D綠色景色﹐但換嚟就係每日40度高溫天氣。

休息左一晚之後﹐胸口肌肉Disorder嘅問題都好似好返好多﹐但我都係唔太敢踩得太快﹐而且踩嘅時候每一下都盡量深呼吸。

上回提到係新年期間伊朗政府安排左好多救護站係公路旁﹐救護站亦成為我地呃飲呃食目標之一。當日踩到接近中午一點時﹐路邊都仲未搵到餐廳﹐當時路邊救護站嘅救護員向我地招手﹐叫我地入去休息下。我地坐底休息時就問有無野食呀(好唔客氣)﹐佢地話無﹐只有水飲咋。可能當時我地表露左一個極度失望嘅表情﹐因為我地真係好餓。過左10分鐘後﹐就有人攞左兩盒雞脾飯嚟！係雞脾飯呀！原來佢地特登開車去買飯請我地食！

Yeah！又呃一餐。都係嗰句﹐伊朗人真係好到誇張﹐呢D事斷估唔會發生係歐洲先啦。

雖然我地鍾意呃飲呃食呃住﹐但凡事都有例外架。

話說我地當日踩到去一個係山腳叫達拉卜(Daráb)嘅小城時﹐入到城打算搵酒店休息﹐見旁邊一架私家車跟住我地﹐之後仲停低問我地想唔想去佢屋企坐下。唔洗諗啦﹐又去啦更係。佢一個係德黑蘭工作嘅記者﹐所以英文都特別好。我地係佢花園坐底左食下曲奇、食下生果同吹下水咁﹐又佢個仔玩下。雖然佢個仔成個C朗咁靚仔﹐但其實佢係鍾意美斯多D架。

最後佢邀請我地係佢屋企食晚飯同瞓﹐今次我地一致地拒絕左﹐出奇地有違我地一貫嘅作風。原因如下：

1. 當我地吹緊水時﹐佢好突然好Odd咁轉話題問我地鍾唔鍾意睇咸片。心諗都算啦﹐係男人之間誇國嘅文化交流姐。
2. 又好突然好Odd咁問港女鍾唔鍾意大碌鳩架呢﹐佢話有調查話伊朗女人好鍾意架﹐就例如我咁﹐我老婆好鍾意我條大碌鳩架！(明示自己好大碌咁話)
3. 本身講緊我地有兩日無沖涼﹐佢又扯去話伊朗以前有好多公共浴場﹐D基佬好鍾意係嗰到搵食同互含架！

你叫我地可以點回應佢丫！佢仲要係係個仔面前同我地講(個仔唔太識英文)。我地直覺上覺得好有古怪﹐為左避免係伊朗發生台灣式桃色新聞﹐我地決定拒絕留低。佢都用左好一段時間說服我地留低﹐原因包括無酒店呀、酒店好貴、酒店好遠、酒店無房等等﹐但見我地咁堅決佢都只有失望地目送我地離開。

睇緊

好好睇 自己都踩過台灣（環唔晒，踩左大半）
好勁你地踩到咁遠

之前bookmark左無睇
依家又睇返！！
好型好好睇呀成件事 唔好爛尾呀！

好好睇呀。終於追到live

踩完中東後 我都自己一個去左踩台灣

差唔多踩哂 只係差蘇花公路無踩到

好GAY阿

去阿巴斯港嘅路程已經接近去到尾聲﹐主要都係山路為主。

山路就自然有好多隧道要行。其實每一次行隧道都好驚險﹐因為隧道一般都無燈都好暗﹐而且有回音關係﹐你根本唔知後面架車同你有幾多距離。你唯一可以做就係盡量靠邊行！

嗰一日路途上都好順利﹐但都係遇上老問題﹐就係住邊呢？今次我地踩到去公路嘅小村﹐一條小到你唔信嘅村。我朋友就問村民可唔可以係佢地屋企前園前扎營呀？我就當然係遠處食花生﹐睇下佢地點雞同鴨講啦。

今次住嘅地方有少少新意﹐村民指左我地去一間鄉村嘅小學。因為新年期間都唔洗返學﹐所以學校一般會開放俾road trip嘅伊朗人瞓。但試問又有咩人會停係呢條小村呢﹐所以當晚其實都只係得我地兩個係間學校過夜。

條小村小到睇落係一間餐廳都唔會有﹐所以唯有自己煮麵食。雖然係自己煮﹐但都算豐富架﹐有蛋有罐頭吞拿魚做餸。不過值得講係包公仔麵係伊朗買架﹐你地到底知唔知係一個唔會食湯麵嘅國家買公仔麵係一件幾咁中伏嘅事？因為真係咸到你痴線！

我仲追緊㗎，好好睇

Lau Ming

仆你個街文呢
嘩,如果去最多會去台灣算啦
連登真係好多痴線佬

唔想咁快完,但又想快d update

多謝大家支持

最忙真係好忙 聽日應該會有update架啦

帶左係身差唔多三個多月嘅營﹐終於係我地伊朗路程嘅尾聲發輝到佢嘅作用。

如無意外﹐呢一日就會係我地最後一日瞓街嘅日子﹐因為只係得返幾十公里路就會去到阿巴斯港。當日紮營嘅地方係一間係公路旁餐廳嘅側邊﹐起碼晚餐叫做有著落先啦。

餐廳旁咁啱又有一家road trip緊嘅伊朗人係到休息緊。左上角個死o靚仔係煩到痴線﹐不斷係到話要玩我地電話﹐又話要試踩我地架單車。

值得留意係當時我嘅膚色係比中東人更黑架﹐因為我信真男人係唔需要用太陽油架！事後我對呢個想法係後悔不已….依家睇返張相我都唔太頂得順自己個樣…3日無沖涼、無洗頭、3個月無剪頭髮、個樣曬到濃哂嘅死樣……

嗰一日嘅日落好似特別靚咁。

到達紮營地點之前﹐當日嘅路程好大部分都係山路﹐係呢種峽谷踩單車係另有一留風情。

呢一張相好值得紀念﹐因為我地終於完成左旅程最後一座要翻過嘅山！

之前咪提過我係旅程開始時我慢我個FD好多﹐去到尾聲最後一座山時﹐我上到山頂Zoom到盡部相機影左呢張相﹐你地見唔見到佢呀？當刻我係覺得自己雙腳係快過摩打！(上山前飲左罐紅牛﹐本身係係土耳其時買定為日後不時之需﹐但最後都用唔著﹐就係最後一座山飲左佢。)

當然我講過踩單車唔係為左鬥快﹐只係上山時係無可能停低等同伴﹐一停左就好難會踩得返起﹐所以就係山頂等埋佢。

我記得樓主之前有講過好似同你個朋友係旅程裡面有d不快野,可唔可以講多d? 咁你地一齊完成左成個旅程之後點？ 同戰友經歷左咁多,係咪應該比之前更close?
因為知道就快完,所以唔想咁快完問多d野先

咁睇又幾靚

留名待睇

多謝你咁鍾意睇9up
其實我同我個fd都算係好兩類人嚟 要夾得埋真係好難 但好彩我都算係就得人
講真 兩個大男人去四個月旅行 一日對足廿四個鐘 爭執就點都會有架啦
我都真係有好幾次都想分開踩 係差在講出口

我本身同佢係大學時都算係fd架喇 完左呢次旅程後 其實感情又無話增進左好多 但又無話因為唔夾已差左咁啦 返到嚟之後佢都有問我仲踩唔踩多次咁

另外你唔洗擔心﹐我諗應該都仲有好6-8篇到 另外如果仲有人想睇的話 其實仲有後記可以寫 因為到左杜拜後 我地飛左去另外兩個中東國家玩

呢一日就係伊朗路程嘅最後一日喇！！

一朝早就收營出發﹐係一個十分好天氣嘅清晨。由於係向緊海邊進發﹐大部分路都係落斜﹐十分舒服。

越近南面就越暖﹐當日天氣顯示係42度。諗返起都覺得痴線﹐我地係土耳其中部嘗試過-20度嘅滋味。姐係我地成個旅程嘅溫差係有成60度。

但我個FD十分唔爭氣地係臨入阿巴斯港前又爆多次軚﹐係都要臨尾香。我係成程都無爆到架﹐甚至之後自己踩埋台灣都無爆過。

各位觀眾﹐歡迎到達伊朗最南面﹐面迎波斯灣嘅阿巴斯港！(好污糟下﹐我眼見係無人落水玩的)

好多人睇,你一定要寫埋後記呀,咁如果真係有機會,你會唔會再踩多轉？定係已經決定左回歸做番港奴？

我係到提大家一次﹐無論你點man都好﹐踩單車一定要用防曬。你睇下我隻手幾出事就知﹐曬到有漸變色。

其實阿巴斯港本身就無咩特別景點。因為近海嘅關係﹐佢地海產都特別豐富﹐最值得睇嘅就係個漁市場。但有別於日本嘅漁市場﹐佢地只係純賣魚﹐側邊係無食海鮮嘅餐廳。應該話我地係成個阿巴斯港都未見過一間海鮮餐廳﹐所以同女一樣﹐都只係有得睇無得食。

雖然話阿巴斯港無咩景點﹐但由於伊朗大部份都係內陸地區﹐所以新年時都好多人開車嚟呢到睇下個波斯灣。由於日頭太熱嘅關係﹐唔會太多人外出﹐但一到夜晚就會一堆堆伊朗人沿住海邊坐哂係到野餐、吹下水、嬉戲。

最令人震經嘅事出現喇！就係我地竟然係一間士多見到印尼撈麵呀！唔止﹐仲有M&M﹐Rejoyce等等！如果早D見到就唔洗食佢D濕鳩即食湯麵啦！因為伊朗被鎖國得好厲害﹐生活上一般都係用返本土貨品。可能阿巴斯港近杜拜關係﹐就容易D有水貨。係嚟阿巴斯港之前﹐ 我地係未見過有入口貨架。

留名！

相隔一個月後入黎睇好滿足 啲相好靚
推推佢

阿巴斯港雖然就無咩野睇﹐但係附近就有好幾個離島可以坐船睇睇。

由於盤川有限﹐我地只係選擇左去其中一個島 — Hormuz。

係坐緊船嘅時候有個伊朗肥老女人走嚟問我地一唔一齊玩﹐佢同個德國女仔一齊﹐咁樣可以一齊夾包車錢。兩個重點﹐ 1, 德國妹2, 省錢。試問點會唔應承呢！

上面張相就係德國妹﹐俾返小小幻想空間大家啦。介紹下佢先﹐佢係一個修讀伊斯蘭教嘅德國碩士生﹐係嚟伊朗伊斯法罕一間大學Exchange。我都係第一次聽有人讀呢科﹐仲要係德國人﹐佢仲會講得出一口流利嘅波斯話。佢係趁伊朗新年放假﹐嚟阿巴斯港玩下﹐Couchsurfing 住係伊朗肥老女人屋企。

島上有個紅色嘅葡萄牙人城堡

好老實丫！如果你係個司機﹐你都只會理個德國妹啦﹐仲要係識波斯話嘅德國妹﹐啱哂咀形啦﹐仲理兩個黃皮豬咩！

Hormuz另一個景點就係睇山睇石﹐我又唔係地質學家﹐其實就興趣不大嘅。司機話可以跳落去第二張相個窿喎﹐我更係唔理佢啦！

好似話係用來祈禱嘅圖案。

正所謂你只要行多一步﹐你就可以見多個世界一面。所以我突登爬上高D嘅涯邊﹐睇下有無另一番風景。

最後我係見到司機同德國妹兩個竊竊私語……

德國妹都幾型下架﹐拍得住我！

個用肥女人話係呢個沙灘浸住隻腳許願就會達成喎﹐咁易就好啦！我當時仲講笑話咁我要許個願快D有女朋友先。屌丫！最後又真係搵到啵！可惜唔記得講埋要係天長地久…..

睇埋日落我地就完結嗰日行程。呢個時候肥女人就走埋嚟問我地有無tips俾佢﹐其實我地一D都唔意外。因為我地觀察到一件事﹐就係伊朗有一班Couchsurfing屋主﹐佢地聲稱自己職業係導遊﹐佢地會帶班梳化客週圍玩盡地主之儀﹐其實係會從包車費用中抽Commission﹐同埋會問你攞tips。呢種就係佢地生活方式﹐ 無話呃唔呃嘅﹐睇你俾得順唔順心啦。最後我地都係有俾﹐不過如果佢係旅程前講明﹐我地會俾得順好多囉！

我有諗過去伊朗玩couch surfing ,而家你咁講完我又覺得好似冇我想像咁好

又唔係所有都係嘅 部分姐
就當有個local 導遊囉 最重要俾得順

Push

終於都要離開留左個幾月嘅伊朗啦…..一個十分令人難忘嘅國家….

大約係坐一晚通宵到就可以去到阿聯酋。

吹下水架姐！一個咁特別咁難忘嘅國家….最後都當然係會俾D驚喜你啦….。當日我地浩浩蕩蕩咁踩到去碼頭﹐打算坐船走人時﹐發覺去到碼頭時水靜鵝飛…..原來班船cancel左！！係完全無通知下cancel！話係因為天氣問題喎….但check過阿聯酋同伊朗天氣都好好啵….

一架飛機cancel﹐你頂盡都只係等一日就有下一班。咁一架船呢？你係要等三日呀！因為架船係三日先有一班！

滯留嗰三日我地咩地方都無去。其中一日咁啱撞正係一個伊朗唔知咩嘅假日﹐差唔多所有餐廳都無開﹐連想搵餐飯食都無。係條街想搵多個人多架車都無。

嗰三日我地主要做嘅野就係改杜拜機票同改酒店﹐三日嘅delay令我地計劃完全打亂哂。另一件更煩嘅事就係要攞cancel嘅證明去claim保險！要搵到間船公司office已經好難﹐上網搵左好耐問左好多人先去到。仲要同伊朗人解釋我地點解要攞呢個證明更難。最後好彩保險係夠cover哂我地呢3日洗費同改機票嘅錢﹐所以旅遊保真係唔好慳！

一個月前live完然後停左...
依家再一口氣追番上live
樓主成個旅程真係好西利 佩服

又要大家久等了。最近公司peak season﹐我會盡量更新架。

今次真係正式離開伊朗啦喂！我地坐嘅就係呢首船！

坐船有一個好處﹐就係我地兩架單車都唔洗額外俾運費！架單車就安置係船底層貨倉內。

坐船嘅人其唔算多﹐基本上你係可以一個人瞓3張凳當做床。

船上面係包伙食架﹐不過你就唔好太有期望喇﹐個飯係肉都無舊架！不過好又一餐唔好又一餐啦…..

話雖如此﹐但佢又有條雪條過你做甜品架啵。真係好難捉摸！

係船上面我地認識左一個法國嘅後生仔﹐佢雖然年紀輕輕﹐但佢原來已經出外環遊世界左三年﹐而且每個國家都逗留好長同以Couchsurfing為主﹐佢話咁樣先可以真實體驗個國家。最痴線係佢話佢係唔用手提電話架﹐佢話佢需要時就會問當地人借﹐咁可以增加同當地人溝通。世界上真係有太多有性格嘅人！

雖然環遊左世界一段時間﹐但佢家人係十分之支持佢咁做﹐呢件事係令人幾咁羨慕！係香港你返少日工﹐俾少一個月家用﹐都俾屋企人剷到你上天花板啦！

由於佢去過嘅國家係以幾十個嚟計﹐嗰晚我地透過佢個口去了解下個世界。

: 野食最好味係咩國家？
: 馬來西亞
: 最難食呢？
: 外蒙古….
: 最樸實架呢?
: 應該係不丹
: 最開心嘅國家呢?
: 伊朗﹐我最鍾意嘅國家都係伊朗！

由於係通宵船關係﹐出面都無咩景。當瞓醒時﹐已經錯過左水平面嘅日出。

之前提過伊朗每日嘅早餐就係伊朗薄餅搽醬﹐船上呢餐都算係最後一次食喇…唔知幾時會再有機會食呢….

終於都到達阿聯酋﹐富貴離地之國！

終於見到高樓大廈！終於見到連鎖店！終於飲到Coca Cala同酒！終於可以正常速度上網！終於可以著短褲出街！終於可以見到吊帶小背心！（重要性由後到前）

由於係伊朗都已經好一段時間﹐到左杜拜後就好似返左現代社會咁。我可以好老實話你知﹐其實個衝擊都會幾大下！當你係伊朗兩個月頭裡面連一隻女性手臂都見唔到﹐一到杜拜後一街都係吊帶小背心。感覺就好似禁慾左好耐﹐終於可以爆發咁。唔知由細到大都係伊朗成長嘅伊朗人嚟到杜拜﹐個衝擊會有幾大呢？

送上鬼妹背面俾大家。

由於盤川有限﹐我地係杜拜都無玩到啲咩﹐都係去一啲免費景點。杜拜物價較我地之前幾個國家高好多﹐ 所以我地好多時都係食杯麵或者係超級市場嘅飯盒.....

呢個都算係杜拜地標﹐點都要嚟影下相。

其實杜拜對我地呢啲窮人嚟講都幾悶下……